【吓，架電車駛咗去地獄...】《千萬不要乘往堅尼地城的137號死亡電車》6

《千萬不要乘往堅尼地城的137號死亡電車》6

【地獄深淵】

【恐怖‧懸疑‧人性‧絕望‧離棄】

「被離棄於孤雨裏既人，係咪應該都好孤獨？」

從00:47:16，電車駛動的一霎起，誰也再無法下車……

137號，全港島最遲駛出的尾班電車，00:39由跑馬地開往堅尼地城。

這輛駛往堅尼地城的尾班車，終點竟非任何電車站……

千萬不要乘往堅尼地城的137號死亡電車。

若果還來得及的話。

我叫關天翔，中五學生，墮進深淵的受害者。

如果喜歡呢個故，懇請比個正皮，同埋Like小弟Facebook，對在下係好大鼓勵

外傳加更活動：只要在為連載結局前達到其中一個：
(1) 以下置頂FB Post [200 Shares] 或以上（現為約100 Shares）：
(2) LIHKG Post 5及之後任何一個Post [120正評] 或以上：
小弟就會係4月連載《外傳》，以答謝讀者支持

小弟Facebook Page：

紙言：

第1話至第24話：

第25話至第33話：

第34話至第39話：

事不宜遲，繼續向各位呈獻呢趟驚悚旅程，祝各位旅途愉快！

補Link：
第34話至第39話：

留名先

Homeless巴打

新post留名

留名

留名支持

比菲巴

貓女

感謝支持

【主要角色介紹】

－按最新章節定期更新－

或許，自從電車駛至旭海電車總站，我已不該再相信任何人……

關天翔
林逸山紀念中學5B班學生，綽號「電車男」。非常熱衷於攝影，同時為半個電車迷，成績一般。非常討厭跟從主流，性格叛逆，與家人關係不佳。患有頗為嚴重的貧血病。

沈芊琴
林逸山紀念中學5B班學生，人稱「小琴」。為人開朗樂觀，非常勤奮讀書。習慣左手掩嘴吹起，總是穿著同一件黑色冷衫。逢星期五會跟關天翔一同乘車歸家，但討厭乘搭電車。

韋文杰
林逸山紀念中學5B班學生，問題學生一名，為關天翔的老死。待人有義氣卻粗魯，愛說不好笑的笑話。為人自暴自棄，成績極差，經常為老師特別處理的目標。

葛韻初
林逸山紀念中學5B班學生，被文杰稱「Mk初」。模範生一名，因其友善和藹的性格和可愛的外表受班中同學愛戴。身體頗為虛弱，處事優柔寡斷，而且非常膽小。

錢傲軒
林逸山紀念中學5B班學生，人稱「James」。擁有非凡分析能力的宅男，對一切事情都寡言冷靜，甚少表現感情。對一切都市傳說、恐怖遊戲非常感興趣。五官端正但打扮頹氣。

夏舒穎
筲箕灣聖慧中學中二學生，人稱「小穎」。性格淘氣，喜愛特立獨行卻同時膽小。背景不祥。

章千琳
林逸山紀念中學5B班學生，外表是個不折不扣的Mk妹，事實是個害羞的女孩。為人樂觀開朗，最大興趣是在網絡連載懸疑小說。

雲一哲
人稱咸爺，身上的利物浦球衣印上了「碧咸」的名字，態度冷淡卻待人豁然，常露出「哈哈」的笑。背景不祥。

茹霜
舉止怪異，行為血腥殘暴，似乎進行過「祝福三遍」的靈魂交易，背景不詳。

斧頭男
主角相信為茹霜日記提及的瓏老師，戴著白底黑紋的中國面譜，手提消防斧頭，身材高大，似乎不斷將屍體及生還者拖往10樓，背景不詳。

晨小絲
雲一哲聲稱要尋找的人，背景不詳。

衡叔
晨福大廈居民，土氣中年大叔，背景不祥。

OL女
晨福大廈居民，穿著黑色制服的OL，背景不祥。

將按最新章節定期更新！

【時間線 TIMELINE】

－按最新章節定期更新－

如被遺忘的宇宙，沒時間，沒盡頭，沒希望……

－順序排列重要事件－
【？】＝時間不詳

與芊琴乘搭往堅尼地城的尾班電車【00:47，10/9/2016】

醒來，發現電車不在堅尼地城總站停站，往不存在的路軌繼續行駛，電車內出現恐怖異象 【？】

發現電車剩他一人，電車置於漆黑的隧道，往車尾方向走，聽到拍掌聲，中途發現牆上的「Stay or Turn Scarlet」血字【？】

重回137號電車的位置，發現隧道為重複空間，遇到一名白髮女孩，逃上137號電車【？】

＝＝

於72號電車醒來，醒覺自己約了文杰、韻初、James到中環食黑夜放題，卻發現眾人「記不起」芊琴【～00:30】

再次乘搭往堅尼地城的尾班電車，文杰、韻初、James趕上電車，電車再次重複異象【～00:40】

＝＝

隧道內再次聽到拍手聲，往車尾方向走，遇到小穎及無眼的拍手女人【？】

帶著小穎往車尾方向逃走成功，在電車上血「Turn Scarlet」，不久走到隧道出口【？】

到達迷霧空間，走到「旭海」西行線總站，前方路軌滿佈血跡【？，日間】

找到一條小道，沿路滿佈印著「RCP」太陽標誌的燈柱，遇到慌張逃跑的陌生女子【？，日間】

被瘋笑男人追殺，逃走至路的盡頭，逃進鐵絲網，重遇文杰、韻初、James【？，日間】

逃離鐵絲網，到達一所廢棄醫院，因下雨和瘋子追殺關係，逃進醫院大堂【17:34】

走上1樓，在走廊通風窗發現無眼女屍，窗口用血寫著日文「為什麼」，小穎大叫指為自己母親【～17:50】

眾人逃進104號病房，James和天翔回到屍體位置，發現屍體手中抓著眼球【～18:00】

在108號病房接到芊琴的對講機來電，同時小穎母親的屍體失蹤【～18:20】

眾人到底層大堂櫃檯找鑰匙，主角到廁所時遇到殺人的白髮女孩，被她追殺【～18:40】

主角被同伴帶到餐廳療傷，遇到同學章千琳，廚房傳出怪聲【～18:55】

在廚房遇到怪男人，他聲稱千萬不要去10樓，並且嘗試襲擊眾人，及時逃出【～19:20】

透過樓梯嘗試前往10樓，中途在1樓中翼走廊發現昏迷的芊琴，走廊同時竄出大量瘋子，與小穎、千琳帶著芊琴逃至西翼盡頭的洗衣房【～20:10】

芊琴醒來，表示沒有用過對講機，與主角鬧翻，小穎拖著主角到1樓女廁，門外傳來腳步聲與金屬摩擦聲【～20:20】

女廁走進一個陌生人，在馬桶裏發現茹霜的日記【～20:50】

出發尋找同伴，在203號房找到重傷的文杰，文杰被斧頭男殺死及拖走【～21:10】

遇到咸爺，從咸爺找到的日記知悉女孩進行了「祝福三遍」的靈魂交易【～21:30】

出發前往7樓尋找其他日記部分，在太平間發現大量晨福大廈的居民屍體，突然闖進衡叔和OL女【～22:00】

太平間闖進一名男孩和茹霜，茹霜虐殺男孩並離開【～22:10】

衡叔和OL離開，主角們在屍體口中找到日記，茹霜提著衡叔屍首走進來【～22:30】

主角、芊琴和小穎逃出太平間，小穎在樓梯被斧頭男拖往上層【～22:40】

芊琴帶主角到804號房包紮傷口，對講機響起，一把女聲聲稱自己是芊琴【～22:45】

於10樓發現小穎的生活麵包，在藥品室遇到受傷的咸爺，走廊傳來斧頭男的聲音【～22:50】

進入多用途活動室5，聽到小穎哭聲，發現椅子上和懸吊的屍體【～22:55】

斧頭男拖著小絲進多用途活動室5，將小絲上吊，小絲被咸爺誤殺，斧頭男聽到「茹霜」名字便離開活動室，咸爺亦崩潰跑走【～23:05】

【待續......】

－按最新章節定期更新－

詠詠

秒速正皮

正皮

雞仙人

正呀

今晚11點有文

第40話：《51 Left》

＝＝＝
強烈建議！
聽住以下Background Music閱讀呢集，效果會更佳！

＝＝＝

23:09，51 Left。

若果無法在51分鐘內逃出陰間，我們便會永遠被困在地獄之中，肉體被怪物絞碎，靈魂被夢魘侵蝕……

生死關鍵，就在於瓏老師的舉動。到底他會否將祝福物還給茹霜，化解她的憎恨呢……

電筒仍丟在講台，照射著活動室的人──死的，與仍未死的。

我倒在地上，抬頭目睹顫抖的芊琴，她輕扶著我，臉上是複雜的情緒。

「你頭先應該避開，」我故作淡然，向她吐舌頭，「乜宜家D廢青鍾意扮英雄架咩──」

「啊……」芊琴低頭按著胸口，雙眸淚水是劇痛的憑證。她的心臟本來就不好，接連不斷的刺激或許超出她的身體負荷……

「小琴……你冇事啊嘛？」我緊張的靠近她，她卻推開我罵道：「唔關你事啊！保護自己都唔識，傻瓜！」

不……關我事？

沈芊琴按著胸口，別過頭繼續飲泣。我看著楚楚可憐的女孩，多麼想將她擁在懷中，代她承受這一切悲鬱……

可是，為她帶來悲傷的，豈不是自己嗎。

我勉強站起，環視著多用途活動室的死寂。椅子仍坐滿死屍，它們只許被遺棄於醫院中，那些姓名只許被世人忘掉。窗外滲進「沙沙」雨吼，窗內唯一作響的是那些左搖右擺的上吊者。

我顧著數米外的小絲遺體，既是悚然又是揪心。她看上去大概二十多歲，繃緊的五官被血遮掩。脖子被繩圈緊纏，缺口不斷淌出血水，本插進咽喉的界刀卻不翼而飛……難道是被咸爺帶走了……不過，這也並非重點了……

咸爺因小絲的死而喪智，是情有可原的。從他的口吻可得知，小絲是他很重要的人……剛才，小絲不但在他面前死了，更甚的是，那是他親手殺死的。

這是刀割般的心悸，要不然怎會令一向冷靜得誇張的他頓然崩潰？

然後，我的視線掃過小穎母親……停留在文杰身上。

文杰靜悄悄的臥在講台一角，如在數學課午睡般，一副慵散的樣子。我應執起墨水筆，在他的臉上塗上髒話，然後串通James等人不要揭穿他，待他出洋相……

我走近血淋淋的他，數秒後才記起他死了。我從褲袋掏出伏特加的樽蓋，一幕幕的不堪使鼻子一酸。

「我……一定會將韻初……帶翻現實。」我跪下握著冰冷的手，堵不住的淚沒必要堵住，「訓啦柒頭。」

這是我唯一一次，哭著說髒話。

「翔……翔哥哥……袋麵包呢……」小穎瞧著徐步走來的我，她攤在椅子上，身上的麻繩卻不翼而飛……不，都掉在地上，似乎是芊琴用剪刀割掉了。

「係度。」芊琴拭淚走來，將那袋染血的生活麵包遞給小穎。

「嗚呀，係包包啊……」小穎立即將麵包擁在懷裏，臉上是久違的笑顏，神情如抱著一隻公仔般……

為何她如此著緊這袋麵包？

「你冇事啊嘛。」我輕撫小穎圓鼓鼓的臉蛋。

「咸爺哥哥呢……小琳姐姐呢？」小穎晶瑩的雙眸盯緊我，我瞄了一眼手錶，婉轉的道：「佢地唔係度……我地冇時間喇，遲D同你講翻啦。」

「但係……我隻右腳膝頭好痛……完全郁唔到……」小穎皺著眉頭，嘗試撐起身體，雙腿卻動彈不得。

我看著那腫紅的膝頭，清楚小穎的傷勢很嚴重，短時間內絕對無法承受體重走動。

「菠蘿蓋移位……一定要將佢整翻去原位……如果唔係會好痛……」芊琴蹲下檢查著傷口，「不過我地冇急救經驗，好難做到呢樣野……胡亂處理可能令小穎好痛……」

「唔好啊……嗚嗚……」小穎如坐針氈的驚視我倆，我才猶疑了一霎，便背對小穎蹲下，緊握小穎的雙手：「我孭你啦。」

芊琴聽罷，愕然的看著我：「但天翔，你背脊唔係比斧頭──」

「小穎咁細粒，好輕姐。」我豁然一笑，卻費上不少功夫才將小穎抱至背上，增添的重量讓雙腿劇痛──才不要告訴芊琴。

「我地儘快離開呢度。」我背負小穎站起，芊琴則代我提著鐵棍和電筒照亮前路。

我們頭也沒回，在中翼走廊徐徐行走。地上仍鋪滿肢體和內臟，血水多得儼如水浸，侷促空氣滲透的是腥臭，訴說著這裏是地獄。

唯一值得慶幸的，是走廊空無一人。坦白說，芊琴毫無攻擊力，我除了受傷，還要背負著小穎，如這時遇上茹霜或瘋子，實在是十死零生。

「我地……去邊？」芊琴走在最前，電筒照射著數米前的對開門。

「Who knows。」我苦笑著，吃力的背著小穎走動，「唯有見步行步。」

「咁往下層走啦……」芊琴拉開對開門。

終於回到樓梯空間，同樣是無光無聲的淒冷氛圍。

芊琴二話不說便提著電筒往下走，甚至拋離了我和小穎……總覺得她哪裏怪怪的……似乎有點鬱鬱的模樣……是承受不住各種衝擊嗎──

「翔哥哥……」身後傳來小穎的聲線，微弱不已。

「嗯？」

「我……係唔係連累到哥哥……如果唔係救我……你地唔洗同咸爺哥哥小琳姐姐走散……」聲音透露著愧疚。

我聽罷一愣，然後專心走下梯級，以防失足倒地。

反正，我也不懂回答她。

「翔哥哥……」小穎再次開口。

「每條問題收翻五蚊服務費。」我乾笑道，避開了正前方的血灘。

「你呢……仲未講夢想係咩……」

我愕然停住，依稀記得小穎在1樓女廁問過我有何夢想，而當時我沒有回答……為何她那麼想知道，是八卦嗎──

前方的芊琴驀然停下，如蠟像般一動不動，似乎是看到什麼刺激的畫面。

「咩事？」我在她身旁停下來，她卻手指前方，臉色蒼白得嚇人。

我的視線落在前方，目睹的卻遠超預料。

燈管照射下，十米前的梯級站著兩人……是千琳和韻初，韻初面朝我們，站在較低的位置；而千琳則背對我們，兩人似乎正對望著。

太好了，竟同時找到了兩名同伴──

此時，我目睹韻初顫抖的右手……持著一把染血的刀。

一把斷掉一半的短刀，刀面還插著一顆血淋淋的眼球。

我憶起了什麼，接著理解芊琴的臉色何以慘白至此。

如果喜歡，懇請比個正皮小弟
如果夠120正皮，小弟會提前係4月出外傳，以答謝大家支持
外傳會補充正傳冇提及既內容架

袋包包有咩咁特別
唔通韻初都癲咗？

瓏老師隻眼搵返啦

皮已正

其實真相係......
小穎係包包代言人

咁樣 點解會嚇親主角同埋芊琴？

屌 我去左舊post等左一晚文

答翻你先，訂書除咗信用卡，仲可以ATM過數，即係銀行轉帳
唔知方唔方便到巴打

Ok
書展會出書嗎
/書局
無先銀行啦

叫佐你唔好成日post我呀妹

有韻初無占屎
睇來占屎都賴緊野

韻初仲同千琳傾計係咩證明咩佢未變痴線佬

韻初太肚餓，掘左千琳隻眼BBQ

《23層大廈》唔會係書局書展出，只會係25/1前訂購到

佢叫我po 冇計架

牛丸

或者，係兩個都痴咗線呢

如果係咁，關主角「憶起」D野咩事呢

你個咸濕仔

btw我呀妹啲相係邊度搵

或者，樓主都痴佐線

邊個搞9小穎我打撚死佢
佢應該好易認架姐

唔痴線點寫到呢個故出黎

下次用番lihkg 啦 nacx 條link 禁唔到app

「嗚呀，係包包啊……」小穎立即將麵包擁在懷裏，臉上是久違的笑顏，神情如抱著一隻公仔般……

為何她如此著緊這袋麵包？

生命麵包 = 小穎ge生命
包在人在

韻初隊爆左千琳隻眼？

原來係咁
好的好的

可能佢戀上袋包姐

唔知道呢

新post留名
咸爺會唔會黑化嫁

咸爺黑化就滅團啦
夢巴唔好成日停係呢d位啦 又要諗一日先知答案

如果黑化 打唔打好

主角成班殘曬
諗下 更投入啊

新po留名

我錯了, 竟然忘記佐呀妹細個嗰時既樣

留明

冇記性

維尼

星期日先來早醒

岩喇 陪我打文喇

買唔到40蚊飛同條女去 巴打出文安慰下

你出定688買兩張正價啦

有8折但算啦咁多人 如果唔係賴左9個字床應該買到

天氣咁凍最好就係係被入睇故
我是來留名的

天氣咁凍 最好就係瘋狂寫故

條女一定詐型

好奇一問，大家係咪唔知/唔記得咗芊琴咩樣

殺殺殺殺殺

你幾何po過芊琴示意圖
無記錯佢應該短頭髮, 成日著長冷衫, 正常學生妹look

反而小穎個樣就入晒腦

我以為寫咗似「袁澧林」就得

今晚幾點有文

11點

sor 唔太滿意篇文 要改下 要12點先出到
講聲先

11點四報到

咦，文呢

麵包係祝福物

趕緊

如果我落左訂但係25號後先過數有冇問題？

應該冇問題！

＝＝＝
強烈建議！
聽住以下Background Music閱讀呢集，效果會更佳！

＝＝＝

「沙沙……」通風窗透進雨的哀嚎，伴隨急促的心跳，塑成了最詭異的相遇一刻。

我曾以為重遇韻初是喜悅的，可此時此刻，內心只縈迴著最荒誕的一句話。

她殺了文杰。

「嗚嗚……嗚嗚……」韻初察覺到我們，喉嚨發出莫名其妙的低吟，猝然退後數步貼著牆壁。

微弱光線下，她的頭髮凌亂，肌膚煞白得嚇人，雙眼紅筋暴現，原本天使般的臉蛋黯然失色。粉紅色襯衫及灰裙均染滿污血，右手抓緊那把串著眼球的斷刀，斷掉的尖端不翼而飛……

韻初空洞的眼神訴說著，她絕非原來的葛韻初……試問重遇同伴時，反應怎可能如此不善？

「把……斷刀……未係……」芊琴驚慌失措的僵直站著。

她殺了文杰。

腦海浮現倒臥於203號房的文杰……他的右眼被斷刀貫穿，刀柄卻不翼而飛，身上多處是湧血的刀傷……而文杰右眼處的刀片形狀，正好可跟韻初手執的部分砌成完整的一把短刃……

韻初手抓的，是貫穿文杰右眼、重創文杰胸腹的凶器。待我看清楚刀柄上眼球的色澤，渾身均攀滿寒心。

那是……文杰的右眼，獨特的深啡色，怎可能看錯。

「唔會架……唔會架……」千琳三魂出竅的瞧著韻初。

「小初……點解……」芊琴驚懼的呆立，電筒的光線隨之擺動，「點解插傷文杰既人係你……」

她殺了文杰。

「咩……咩啊……講……咩啊……」韻初瞧著短刀串著的眼球，一副提心吊膽的模樣，怎麼了，作賊心虛嗎？

雖說文杰最終是被瓏老師斬死，但他先前的傷勢本就無法挽救……真正置文杰於死地的，是持刀的韻初。

竟然，竟然，竟然。

韻初殺死文杰，是我畢生聽過最荒謬的事情。

第一，韻初是5B班最和善、最膽小的女生之一……試問又怎可能作出殺戮的行為……更不用說採用殘暴血腥的手法？

第二，她和文杰的關係好到不得了……文杰還一直拼命守護韻初……兩人怎可能殘害對方？
可事實赤裸裸的展示在眼前，騙不了誰。

她殺了文杰。

如此有義氣的男生，我最要好的摯友，就這樣被韻初斷送了命運。

腦海翻過每頁與文杰共渡的點滴，思緒頃刻注滿了恨，怒火沒可能藏得住。

「點解你要殺文杰啊！」我輕輕將小穎抱至梯級間，拳頭握緊，「點解啊……點解啊！」

「冇……我冇……」韻初呆視著我，恍然若失的模樣，「我冇──」

「小初……點解你要咁做啊……」芊琴掩嘴哭號，抵不住真相的折磨，只因韻初曾是她最要好的閨密。

「你地……你地唔信我！」韻初退後數步，雙眸透露著惴惴不安，斷刀直指怒不可遏的我，誰知下一步會否對我下手。

她的眼神舉止已出賣了自己，若文杰不是她所殺，怎麼遲遲不予解釋？是心有鬼？

「你再扮吖！」我向她怒吼道，從芊琴手中奪過鐵棍，「你點解釋手上把刀？講啊！」

「翔仔，唔好咬定係韻初做先……」千琳驀然焦心的擋著我，六神無主地嘗試調解，「我地清楚韻初為人唔係咁，可能佢有苦衷呢──」

「你走開！」我嘗試推開千琳，狠盯著韻初，「枉文杰真心待你，最後竟然係比你所害……你條賤人……」

「哈……哈哈……」韻初一臉錯愕的乾笑著，空洞的眼神逐漸滲出怨懟，「就算係又點，文杰不過一粒兵仔，死不足惜。」

空氣凝結了。

我從不相信會從韻初口中聽到這種話，先是一陣悚然，然後是萬般怒意。

「你個賤人！」我再不打算留情，拔腿欲衝向怪笑著的韻初，「你講咩話？文杰係兵仔？你──」

「可能……韻初佢精神狀態出問題……先會講呢D晦氣說話……」千琳堅決為韻初辯護，報以哀求的眼神，我卻怒吼道：「夠喇！如果條賤女唔係你Best Friend，你仲會唔會咁處處維護？」

一個討好眾人的模範生，在一夜之間成為了「賤女」。

千琳拭抹著淚水，明顯她正恍然若失：「但係……韻初係唔會──」

「夠喇，Best Friend，」韻初倏然冷笑，「你個偽善者。」

「嗯……」千琳如被針戳般愣住，呆視著面目猙獰的韻初，眾人亦屏住了氣息，感受著寒氣的襲來。

眼前的人是葛韻初？我更相信她是複製人或幻覺而已……

「千琳，你以為我唔知？」韻初將斷刀丟在地板，靠在扶手上，「你內心明明就嫉妒我多Friend，多仔圍，你明明恨不得置我於死地，何必係度裝模作樣呢，扮聖人啊？嘻嘻。」

「韻……韻初佢……被侵蝕咗？」芊琴慄然的對我道，我卻震撼得吭不出聲。

因為，那惡毒的語氣絲毫不像裝出來的。

「千琳你就係知自己一無所長，大眾臉，成績廢，人緣差，所以唯有靠扮乖扮善良博取人注意，我有冇講錯？」韻初舔著染血的食指，理應嬌美的姿態在此時顯得恐怖。

「小初……你係咁睇我？」千琳如芒刺背的拉扯著校裙，額頭淌著冷汗，雙腿顫抖不已。

「傻西，原來你咁Pure and true？你以為我唔知，你親近我係為咗有接觸James既機會？」韻初狡猾一笑，跟茹霜的笑顏同等詭異，「仲係度問我用開邊款暗瘡膏……學我鍾意鬆弛熊、鼻窿雞……為咗迎合James口味寫埋曬D靈異小說，明明係個女廁都唔敢自己入既無膽女……仲有啊，係度扯條裙引人注意……姣貨！你以為James會理你咩，人地當你白痴咋，暗瘡醜女！」

千琳……原來對James……

我看著千琳把一邊裙子扯裂，臉頰是不絕的淚水：「你……講笑咋？你一定係講緊笑喇……小初點會咁對小琳……」

韻初口中的……是情急下的癡語，還是久藏心裏的真心話？

韻初捧腹而笑：「哈哈係呀，我想提下你呢，你D暗瘡啊，買幾多護膚品都遮唔曬架喇，你整容算吧喇！不過呢，你就算整容都不及本小姐咁魅力四射架喇……你不如……自殺算喇，等投胎變女神喇！等等……唔好跳樓啊，驚你砸死人啊，嘻嘻！」

「小初！」芊琴也聽得哭起來，「你好過分……好過分啊！」

我完全給不到反應，姑且堅信自己身處噩夢之中。

我認識的韻初，不可能是這樣的……

千琳緊握拳頭，崩潰的飲泣著：「你……話過我地係……Best Friend……仲要一齊去大阪畢業旅行……永遠唔離開對方……」

「係啊，我地係Best Friend啊，Best of the Best啊，」韻初裝了個鬼臉，「如果冇咗你，又係邊度搵到個姣醜女襯托我呢？哈哈……」

「你──」芊琴才欲衝向韻初，已被我制止，因我感受到箇中的不妥……有一種很不祥的預感。小穎坐在樓梯上哭著，我卻無暇理會。

「小琳，你好蠢啊，一直比本小姐利用都唔知，仲話Best Friend，哈哈……」韻初指著千琳大笑，我感到心寒多於憤怒。

「夠喇……」千琳抖動得更厲害，梯級上是被愚弄的苦澀。

「唔好再勉強喇，你點扯條裙，最多都只係一個姣醜女咋。」

「夠喇……」千琳遮掩雙眸，如喪考妣的飲泣著。

「姣醜女、姣醜女、姣醜女……」

「夠喇。」

千琳從口袋扯出鐵剪刀──原來用於處理我傷口的剪刀，飛身躍向歡呼中的韻初。

「啊！」韻初才於亢奮中醒覺，剪刀已深深插進喉嚨之中。

血色夢魘從韻初的嘴巴噴出，是源源不絕的驚心，使我、芊琴和小穎僵直站立原地。

「我當你朋友……我當你朋友……我當你朋友……」千琳用剪刀猛戳著韻初的喉嚨，「你當我係咩！」

「咕……咕咕……啊……」韻初眼睛睜大，渾身抽搐著，雙手緊纏著千琳提著剪刀的手臂。

「你同我收聲……我要將你條脷剪咗佢……」千琳失控的用剪刀在韻初的嘴巴中瘋狂亂剪。

「剪咗佢……剪咗佢……剪咗佢……」

血水濺到我的臉龐上。

「我唔要再聽到……唔要再聽到……」

芊琴抱著小穎尖叫起來。

「去死喇……Best Friend。」

那是千琳對Best Friend說的最後一句話。

女人好可怕

自相殘殺

咁突然

劇情大躍進

屌 兩個都傻左

屌，好虐心，真真假假

媽呀 好亂，完全亂晒，發生咩事

外傳加更活動：只要在為連載結局前達到其中一個：

(1) 狩獵夢的人 Facebook Page [3500 Likes] 或以上：

(2) 以下置頂FB Post [200 Shares] 或以上（現為約100 Shares）：

(3) LIHKG Post 5及之後任何一個Post [120正評] 或以上

小弟就會係4月連載《外傳》，以答謝讀者支持

希望大家支持下，每一個Like、正皮，對小弟係好大既鼓勵
如果唔方便，繼續追故小弟都好感謝

小穎表示發生緊乜事

唉......

主角們全部都嚇死

差唔多喇

大家覺得，主角應該點對待千琳好

應該每個人都會好有共鳴

今集不得了 兩個都short咗……
根據「表面情況不可信」理論
文杰應該唔係比韻初殺
可能文杰死咗之後令佢精神加快異常
之後遇番天翔一行人之後再比佢地激
韻初就進入完全失常狀態
然後完全失常嘅佢又再搞到千琳完全失常
一次過無左兩個隊友 關天翔喱個仆街真係好事多為 明知身處喱個空間咁易失常都咁好火氣 真係服左佢

只要麵包妹唔死就得

唔好唔記得天翔條仆街好似都差D癲

可能未處決佢之前 佢已經學咸爺咁暴走不見了
唔同嘅係 (鳩估):
下次見番咸爺 佢可能係boss
下次見番千琳 會係一條屍
下次見番James 佢會成為出賣隊友嘅幕後黑手

2個都被侵蝕咗

岩岩呢篇 其實佢d反應睇落都癲癲地

巴打真係細心

垃圾翔唔比機會韻初解釋
不過我覺得佢暴躁係可以理解的
如果係自己一生最好既朋友死咗，係我都會好憎恨個殺手

麵包妹表示感謝關心

James都係幕後黑手咁恐怖

我都話故事後段好絕望架啦

假設最後佢地入面有人成功解決件事，係個空間死左既人唔知會唔會番生呢

如果會翻生，韻初、文杰、千琳之間會點

其實天翔先係final boss

好希望全部都係天翔既幻覺,甚至係佢地咁多人一齊諗既恐怖小說

咁佢對手係邊個

呢個故係咪灰過大廈10倍呢

女死女還在
最緊要占屎無事

照咁既局勢，千琳都一定會死

點解千琳一定會死

因為佢已經放棄人性，投抱地獄

可能成為不死魔鬼呢

同茹霜齊名

咁主角唔洗玩喇

d 角色開始逐個魔化

我仲說服緊自己可以用科學解釋到唔會係超自然現象

無可避免的

點用科學解釋到

如果又係藥廠搞鬼，你就……嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻

求芊琴示意圖

我諗起屍體派對
返到去都失常

利申 Angela Fans

屍體派對又係好絕望既一套

下個會唔會到咸爺失常

佢可能已經癲jor

都話全部都係奸

天翔因貧血瀕死時見到既幻覺
有少少似朗豪坊故結界形成既原因，唔想劇透
夢巴你有睇過既

我還是比較愛穎妹

兩者冇衝突既

咁有邊個係真心好人

有可能係咁架
如果係咁，宜家所見既一切，都可能係主角既「記憶合成品」

今晚千琳showtime

但今晚無文

表演虐待Best Friend

一次過睇3篇真係好正

剩番一個鐘都唔夠喇
廢翔傷成咁到底仲可唔可以走到架...
而且現時既芊琴都仲係一個謎呢
最sad 係要等聽晚先有得睇

依家都唔明有日本老母既小穎係咩來歷

冇文照推

呢2點都屬於重點
好快到聽晚➕喇

日本妹妹

正啊

黑貓出新故事未

push

原來係咁
夢巴太邪惡鳥

推

加速加速

有咩咁邪惡

好唔鐘意星期一，冇故追

仲有8個chapter就到結局篇啦

咁快結
又話去到三月既

2月中連載到第48話，就停約2個星期，3月連載結局篇

2星期
希望到時有23層止下血

巴打有冇睇過篇叮噹

2個星期

為咗結局質素，2星期差唔多啦

睇過，灰到貼地

唔好灰，小穎抱抱

半個鐘唔使就睇晒

咁快完嘅

差唔多啦
果陣寫咗2日

故事劇情已經好多架啦

小穎好乖

夢巴你覺得藍橘子嗰個好唔好睇

掛住出文，冇時間睇故

比大家重溫下韻初構想圖
rip

就出(好似係)

推下先
Btw今晚幾點會有文呀

成功引誘到個fd追呢個故
仲氹到佢買23層大廈

唔爭在出埋千琳

12點
翻緊屋企打文

待丁小穎新文

文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文呢

宜家出

第41話：《只有一人離開》

＝＝＝
強烈建議！
聽住以下Background Music閱讀呢集，效果會更佳！

＝＝＝

「所有人都憎小琳……所有人都憎小琳……」千琳後退兩步，緊抓鐵剪刀的右手劇烈顫動，指縫滲著死者的鮮血。

靠牆的梯級邊躺著沒靈魂的一個人，她如娃娃般坐著，滿佈血筋的雙目彷彿訴說著不甘，張大的嘴巴如水喉般湧血。

粉紅的襯衫覓不到半點粉，灰裙表面是一團黏答答的血物。

那是斷掉的舌頭……被千琳剪掉了，就在數秒前。

在接連不斷的精神衝擊下，保持理智已很不容易。我擋在小穎和芊琴身前，提防千琳再度失控傷人，拼命藏起詫異與恐懼。

「小琳……係渣滓……」千琳倒在梯階上拉扯著布裙，右腿的裙布被撕破已大塊，「小初都唾棄小琳……所有人都唾棄小琳……」

她低頭飲泣著，自卑的雨灑滿梯級，如窗外的淚。

「小……小初……」芊琴靠著扶手，手掩小穎的眼眸，不想她目睹如斯血腥的畫面。

「咩……咩事啊……」小穎一頭霧水，明顯不知韻初被殺。我張口結舌的盯著韻初的軀體，情緒比臉容更僵硬。

那曾經可愛標緻的臉孔……此刻僅是死氣沉沉的一張面具。
跟韻初和千琳相識多年，豈知她倆會狠心行兇，豈知韻初會說出此等卑鄙的話……她和千琳儘管稱不上形影不離，卻總算是交心閨密吧……韻初怎可能這般對待千琳，千琳怎可能忍心殺掉韻初……難道她倆都被「侵蝕」了……難道，我根本是身處荒謬的夢中──

千琳倏然舉起剪刀，刀鋒對準咽喉，誰也料到下一霎的悲劇。

已痛失兩名好友，無力再痛失更多。

「唔好！」千鈞一髮之際，我疾速撲向千琳持剪刀的手──

「啊……」

剪刀徘徊在千琳頸項前，刀鋒再稍進半寸便是句號。

我緊抓千琳的右手，聲嘶力竭的痛罵：「停手啊！小琳你傻咗啊？」

「小初講得岩架……」千琳失控地將剪刀戳向咽喉，哀淚於眼角滾轉又滾轉，「小琳又樣衰，又愚蠢，又無朋友，只會不斷俾人利用，只會比人牽住走……點解仲要留係度獻世啊……」

我聽著聽著，是似曾相識的揪心，差點抓不緊千琳的右手。

「小初講得岩架……小琳咁醜樣……化幾厚妝都係咁樣衰，比人笑滅火筒架喇……小琳咁冇氣質，無論寫幾多小說，大家都只會當我係怪胎架姐……」千琳緊閉雙目，擠得出淚水，擠不出絕望。

「嗚呀……初……姐姐……」背後是小穎的哭號，她想必是看到了韻初的血屍。

「你唔好再講喇……」芊琴撲上前，嘗試將千琳的剪刀撥開，可她也一併哭起來。

雖然殺死韻初罪無可恕，可我跟芊琴一樣，深深體會到千琳的心情──被至好的摯友唾棄，那把刀到底插進了多深？

「對唔住……原來小琳咁礙眼……小琳一早應該自我了結……」千琳涕淚俱下，用力將剪刀移向咽喉──

「夠喇！韻初已經死咗喇！唔好再自暴自棄喇！」我終於堵不住淚，竭斯底里的怒喊。

「死……韻初……死咗？」

千琳如夢初醒的愣住，剪刀「啪」一聲跌至梯級上，繼續染紅。

我和芊琴面面相覷，僅是訝異。

千琳殊不知自己殺了誰……難道……千琳已被侵蝕，導致神智不清……想必就是這樣……試問善良的她又怎可能殘忍如斯呢──

聲嘶力竭的尖叫。

千琳猛力撥開我倆，芊琴跌倒梯級上，我一個不小心絆倒──

「嗯……」我的身軀壓在芊琴正上方，彷如韓劇台劇的劇情般，微暖的柔軟觸感使我的臉頰泛紅──就那麼的百分一秒而已。

我疾速再次站起，已覓不到千琳的蹤影，只是聽到下層樓梯迴盪著的不穩腳步和崩潰的呼喊。

「唔會架……小初冇死啊……」

＝＝＝
強烈建議！
聽住以下Background Music閱讀呢集，效果會更佳！

＝＝＝

千琳……已經精神錯亂了……

「小琳！」我欲拔腿往下層追趕千琳，儘管完全來不及──

不。

「呼呼……呼呼……」9樓防煙門的另一邊傳來淒厲的呼喊，蓋過千琳漸小的慘叫聲，讓我瞬間毛骨悚然。

在我退後數步之際，防煙門被猛地撞開，熟悉的面孔映入眼簾。我退至芊琴和小穎身邊，執起鐵棍進入戒備狀態，內心混雜錯愕與怒火。

「嗚嗚……」小穎如坐針氈的竄進芊琴懷裏，芊琴則勃然大怒的，用電筒照射著眼前的女子──那連累小穎被害的賤女。

「呼呼……呼呼……」OL女焦急地將防煙門關上，用身體擋著大門，氣急敗壞的呆視我們。她仍舊身穿黑色制服，右腿卻不斷湧出血水，似乎曾被利器重創過──

「乜你仲未死咩。」我對她冷笑道，老實說，我從不說這種話，然而對待喪盡天良的人渣，實在不必拘禮。

誰動妹妹一條頭髮，我就要他賠上可賠上的一切。如有機會返回現實世界，我必定將這賤女人送交法律制裁──

「幫……幫手……擋住道門……」OL女擋著通往中翼走廊的防煙門，扭曲的面容，哀求的雙眸散發前所未見的恐懼。

「你要求我？憑咩？」我依然冷然以對，內心卻惴惴不安的忖測著她如此說的原因──其實只有一個。

那就是，防煙門後有著什麼危險的東西，並且正緩緩靠近……要不然OL女怎會苦求我們擋門？

「我走唔郁喇……快D擋……」OL女睜大眼，透露著極端的畏懼，「如果唔係──」

我發誓，這秒我看到了最駭人的畫面。

「啊！」小穎嚇得掩蓋雙目，芊琴亦驚呼一聲。

防煙門的中央處有一塊透明玻璃，而剛才OL女的頭剛好置於玻璃前……

OL女的頭已頓成一團血肉模糊，碎裂的透明玻璃探出了半支怒吼中的電鋸。

「吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱……」

慘不忍睹的OL女軀體丟落地上，防煙門被緩緩推開，我渾身攀滿冰冷之物。

「Lonely blood，bloody loneliness。」茹霜從9樓防煙門徐步走進樓梯範圍，左手舔著OL女新鮮的血液。

她的再臨，彷如宣告著末日般。

此刻，我左腿的傷患亦窒礙戰鬥，加上小穎菠蘿蓋移位，無法自行奔走……我們三人根本無逃走的可能，必須與茹霜正面交鋒。

而我盯著茹霜手上的大電鋸，也心知凶多吉少……

茹霜卻擱下電鋸，走到韻初的屍體面前，蹲下來端詳一番。

「真係俾同伴殺死喔……」茹霜對屍體淡然地說，驀然露出甜絲絲的笑，「所謂友誼，從來只係欺騙與被欺騙既關係。」

我不禁一愣，茹霜所指的……是韻初與千琳的關係嗎？

「係你……令到小初同小琳自相殘殺？」芊琴明瞭茹霜的暗示，激動的罵道，「點解啊……點解你要咁害佢地啊！」

芊琴明顯接受不了當前的恐怖事實──千琳好歹是她的半個知己，韻初更是與她朝夕相對的閨密，同時痛失兩名摯友卻實彷如噩夢──

「我害死佢？」茹霜歪著頭，裝作一臉無辜的模樣，卻抽出了口袋裏的白色日記，咧嘴而笑，「害死佢地既，係友誼既虛偽啊。」

「你……」芊琴想必很不甘心，很想將一切歸咎於創造異世界的茹霜，可她所言卻無處駁斥之。

只因茹霜道出了赤裸裸的事實──若果韻初對千琳的譏笑為真話，殺死韻初的確然是這段虛假的關係──

「內心咁卑劣既人，根本不配擁有朋友。」茹霜對芊琴莞爾一笑，「係咪啊，小琴。」

茹霜對芊琴的稱呼，讓我瞬間一寒──

不。

茹霜忽然從口袋掏出了一把短刃，在迅雷不及掩耳之際飛躍過來，將芊琴一把扯到地上。

「芊琴姐姐！」小穎哭崩著，卻手足無措。

「小琴！」我氣急敗壞的撲向茹霜及芊琴的位置，下一瞬卻嚇得愣在原地，拳頭抓緊。

茹霜將芊琴壓倒地上，短刃直指她的咽喉。

然後，她向我一笑，如蜜般甜：「天翔，你再向前半步，小琴就會一分為二架喇。」

成日趕唔徹出文
我以後會儘量準時架啦，多謝各位

另外，好想聽下大家既意見/感想

究竟茹霜同芊琴有咩關係

好緊張呀，應該就快死剩廢翔茹霜

我仲睇緊武林盟主，遲D睇埋第二本

好感動啊
愛你

小穎：好不安啊

原來千琳有fds

究竟茹霜佢有咩動機呢

點解茹霜要咁做呢？

唔通茹霜鍾意天翔

所有囡囡都要死

唔通芊琴背叛過茹霜？？

RIP 芊琴
天翔你都係乖乖地比茹霜強姦把啦

又吊癮

等陣回覆曬大家

茹霜點解會鍾意天翔

加甜

可能茹霜妒忌d女女

唔通呢度所有人都背叛過茹霜

做咩搞到茹霜好侯禽咁

幾時冇吊過

我想睇咸爺真人版

想獨霸天翔

完全勁估：天翔係茹霜？？

點解

有冇咁霸道

點解咁講

尻估
芊琴轉校前同茹霜同校，芊琴曾經係茹霜朋友，但佢都參加過欺凌/見死不救，之後芊琴就忍唔住轉校

Btw女人之間既友誼就係咁脆弱，夢巴你整個試驗畀天翔同占屎，畀茹霜睇下兄弟情幾撚正

你肯定James會過到考驗

再話唔埋茹霜食佐廢翔隻豬, 報復芊琴

駁唔到

但兩個芊琴又係咩一回事呢 茹霜殺咗一個另一個會點

茹霜有冇咁心邪

可能一個真 一個假呢

咁邊個真邊個假？

假個個敗點黎

我係黎留名嘅

係

補充圖片

好好奇有邊個會咁有taste 利記波衫印碧咸

如果茹霜隊冧芊琴

天翔又有藉口同小穎二人世界

茹霜會否就係廢翔的另一個人格？

可能係鬼呢

邊個有呢種勇氣

芊琴喊緊

去到最後都係廢翔...

Angela喊緊

你忍心咩

小穎今集又做花瓶

係假嘅話茹霜作為呢個世界嘅創造者好難唔知 明知唔係真嘅又點解要殺 是咪想試天翔
利申 9up

咁你係咪想佢成為主角吖

今日12點有文

等陣答曬大家既留言/疑問

夠鐘喇，嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻

一直都係

＝＝＝
強烈建議！
聽住以下Background Music閱讀呢集，效果會更佳！

＝＝＝

時針分針被撥回至21:18。

「嗚嗚……你想點……」韻初躺於7樓某病房地上，慄然仰視敞開門提著日記的女孩。

韻初已與同伴失散一小時有多，她一直都獨自躲於此，被黑暗的恐懼侵蝕著心靈……

一切須從1樓中翼走廊一事說起。

自發現芊琴的一刻，天翔、千琳和小穎衝進走廊營救之，兩旁房間霎時湧出大量嗜血瘋子……好些衝向天翔那一邊，剩下的都往韻初、文杰和James湧來。

他們，九成是為著殺戮而來的。

「走啊！」文杰第一時間牽著韻初奔向樓梯，James卻僵直的站在原地，面朝滿是瘋子的走廊：「點解……你要跑過去……」

「James！James！」文杰於梯間回眸之際，已覓不到James的身影，只目睹一個個往他衝來的瘋子。

「死死死死死死死死死死死……」瘋子亢奮的吼叫著，嚇得韻初絆倒梯級上。

「可惡……」文杰扶起韻初，拉著她往上層狂飆。

可他倆才到達2樓的防煙門前，卻發現上層同樣是大量狂吼的瘋子。

「點算……好恐怖啊……」韻初捏著文杰的襯衫驚呼。

既然進退維谷，唯有選擇最後一條路。

「跑！」文杰拉著韻初的手往防煙門直奔，扯開防煙門便闖進2樓的中翼走廊，裏頭兩側都是病房，最接近他倆的一間門正開著。

漆黑的走廊靜謐一片，覓不到半個人影，理論上安全不已。

可當韻初向走廊踏出第一步，最驚悚的事情卻發生了。

「吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱……」

最接近他倆的203號病房門竟伸出一支電鋸，而電鋸的鋒利位置，正準備劈向韻初的小腹──

「啊！」韻初倒在地上，血灑滿一地──不是她的血。

「走……啊……」文杰趴倒地上，手按著血淋淋的腰際，痛苦的緊咬下唇。剛才要不是文杰推韻初一把，送命的必然是她。

韻初嚇得淚流，站起欲跪下扶起文杰：「嗚嗚……杰──」

「跑啊模範生，扮咩關心同學啊？」文杰眼角飆出淚，儘管他不知203號房內是誰，卻必定是足以殲滅兩人的變態。

「嗚嗚──」

「走啊！」

韻初猶疑數秒，終不忍回眸的往走廊盡頭跑，這時文杰已被蠻力扯進房間。

「無聲，唔等於安全架。」茹霜對文杰柔然一笑，掏出鋒利的短刀把玩著。

「你……係邊個……」

「我？」茹霜歪著頭，短刀瞄準文杰的右眼，「我係被離棄者。」

「你唔……唔好傷害Mk初……同埋電車男……」

「點解既？」

「佢地……係我好重要……既人……」文杰連開口亦乏力，或許淌淚較為輕鬆。

「聽唔清楚。」茹霜嘟著嘴，轉瞬卻淡然一笑，「你隻啡眼好礙眼。」

時針分針被撥回至21:18。

「嗚嗚……你想點……」韻初躺於7樓某病房地上，慄然注視敞開門提著日記的茹霜──她根本不知此女孩，就是手提電鋸、重創文杰的娃娃臉魔鬼。

「我？」茹霜咬著右手食指，「唔洗驚，我唔會傷害你。」

「你……把刀……」韻初目睹她手中沾血的斷刀，刀還串著某血淋淋的物事……

「係地上執到，攞黎自衛咋……真係好礙眼。」茹霜瞧著斷刀上的眼球，聲線異常的薄弱：「你係度逗留咗好耐？」

「嗯……我同文杰、James失散咗……佢地係我同伴……」韻初精神恍惚的抱頭，她本已是膽小的女生，還要獨困病房1小時，精神狀態早已頻臨崩塌。

「係咪其中一個係飛機頭啡髮，著校服露黑色背心，尖頭皮鞋？」

「飛機頭……係，一定係文杰……你見到？」韻初的眼神回復神采，同時是焦心。

「我頭先係1樓見到佢同幾個男女係一齊行緊，原來佢係你同伴？」茹霜的一句話讓韻初大驚失色。

「佢地仲有講有笑，話終於擺脫到一個累事既豬隊友，唔知講緊邊個呢……」

韻初臉色驟變，猛力拉扯頭髮，喘息急促起來。

「果個豬隊友……我希望唔係你啦。」茹霜對韻初一笑，韻初卻如被針刺般嚎叫：「唔係我啊……佢地點會丟低我……我……點會累事呢……」

半分鐘的靜默溜走，韻初揉著發痛的雙眼，喘息也急促起來：「我……被同伴……離棄咗？」

「明顯佢地串通起黎丟低你，覺得你係負累，於是裝作逃難，其實係先後離開你，然後再私自會合。」茹霜輕拍韻初的肩膀，「被只摯友背棄既感覺，係咪好難受？」

「你收聲啊！唔會架……」韻初抱頭嚎哭，心裏卻傾向接受茹霜的說法。

天翔、James和文杰等人的先後離隊，是一個深思熟慮的陰謀，孤立自己的計劃。

韻初咬著下唇，雙目發紅：「佢地離棄我……佢地離棄我……佢地離棄我……」

茹霜輕撫韻初的亂髮，將斷刀擱在韻初手中：「永遠只有自己可信，請好好守護自己。」

「佢地離棄我……佢地離棄我……佢地離棄我……」韻初呆視紅色的短刀，漫無目的地自言著，「好好守護自己……」

那些傢伙，都不再是同伴。

茹霜步離病房，執起置於門外的電鋸，鋸邊是文杰的血。

她轉身瞧著門內快瘋掉的韻初，接著低聲吐出一句話。

「由陌生人編制既垃圾謊言，竟足以摧毀你同摯友間既信任。如果連質疑都拒絕，你根本由頭到尾都唔係當緊人地係知己。」

「內心咁卑劣既人，根本不配擁有朋友。」

9樓防煙門外的梯間，盡是觸目驚心。

「天翔，你再向前半步，小琴就會一分為二架喇。」

這是思緒迴盪的唯一一句。

「唔好……」我手握著鐵棍，多麼想撲上去救回芊琴，可我卻清楚，茹霜絕不會手軟。

「嗚嗚……芊琴姐姐……」小穎淚如傾盆，她絕對知悉情況的嚴峻，卻束手無措。

芊琴晶瑩的雙眸僅剩下恐懼，嘴巴是微弱的聲線：「翔……走……」

「唔好……」我焦心的踏前一步，茹霜的那把短刃卻觸到芊琴的脖子，嚇得芊琴急促喘氣。

根本不可能救到芊琴……即使我傾盡全力撲向茹霜，至少也得耗費1秒左右……在那1秒之內，芊琴咽喉必定被刺破。

可惡……被茹霜抓中了死穴……偏偏那是芊琴……

「茹霜，你究竟想點……」我渾身顫抖，卻擱下了鐵棍。

「翔……走啊……」芊琴強忍雙眸的淚水，「唔洗理我……」

「唔可以……」我瞧著芊琴那副可憐兮兮的模樣，內心是一陣揪心──若不是我帶芊琴乘坐137號，她根本承受這瘋狂的一切……

「天翔，你係咪想救小琴？」

「啊……」我愕然的凝望茹霜……難道她在談條件？

「即使係任何沉重既條件，你都願意付出？」茹霜用刀面在芊琴的脖子上磨著，每一下都挑戰著心臟的負荷能力。

「係……」

「真係？」茹霜不冷不暖的瞧著我，「我一個條件你，你滿足到我就放過芊琴。」

「嗚嗚……」芊琴哀切的瞧著我，卻像是哀切的求我拒絕，因為那似乎並非正常的條件。

「好。」我堅決的點頭，同時在尋找著偷襲茹霜的機會，計算著移動的步數。

「條件係……三十秒內，挖曬兩隻眼出黎。」茹霜歪頭笑道，「0.5 Left。」

果然，1 Left是剩下1分鐘之意，因此0.5 Left就是剩下半分鐘。

「唔好理佢啊！」芊琴揪心的喊道。

「翔哥……哥……」小穎抓著我的襯衫，無力的哭著。

我凝視淚流滿面的芊琴，吞下一口口水，手心冒出的想必是汗。

「又話咩條件都會做既？」茹霜咬著下唇，一副惋惜的模樣，「仲有20秒。」

這是我聽過最瘋狂的交易，用挖出雙眼換取某人的生存……甚至在短短半分鐘內決策……甚至無法確保對方遵守協定……

然而，若果對方是沈芊琴的話，又有什麼瘋狂。

我渾身顫抖著，同時抓起地面的剪刀，準備往左眼戳去──

「唔係你對眼，」茹霜淡笑著，「係你身後果位妹妹果對，你仲有10秒。」

內心盡是一寒，小穎亦打了一個寒顫。

芊琴和小穎兩者擇其一……怎麼可能……

茹霜……果然是個泯滅人性的變態殺人狂。

「8秒。」茹霜喜悅的晃著頭。

我轉身呆視著小穎，那對水汪汪雙眸透露了最複雜的情感。

「6秒。」

「走啊！」芊琴哭崩，像是等待著數秒後的終結。

「4秒。」

我的視線再度模糊，這根本是無法作出的抉擇，選哪一邊都是無法承受的痛。

「2秒。」

小穎驀然蹲下撿起剪刀。

「你傻咗啊！」我將剪刀撥開，對小穎喝道。

接著，是無可奈何的傾盆。

「放過佢地兩個，比佢地離開喇……佢地無辜架……」我跪下，對茹霜苦苦哀求著。

「離開……」茹霜的剪刀停留在芊琴的脖子上，竟沒如意料之中刺下去。

然後，她笑著說出一句話。

「若然只有你一人可以離開，你仲走唔走？」

只有一人離開。

我愣住之際，下層樓梯卻傳來熟悉的聲音。

是斧頭拖地的摩擦聲。

今日到呢度，多謝各位支持

老師快啲引開左茹霜注意

韻初咁易比人分化到

快D拖延時間，等阿sir同茹霜攪炒la

睇到好緊張

根據夢絲嘅風格

最尾一定黎個180度大轉身，全部講過嘅野同真相無關

好似係

可能小霜bb悶 搵d野黎玩

今集做主角會GG

可唔可以最後唔好攪到芊琴咁慘
就算死都唔好死得咁慘
好鐘意呢個角色

點解鍾意芊琴既

仆街茹霜想搞鳩小穎對寶貝眼

人性去咗邊呀

瓏老師嚟搵茹霜啦

茹霜：老師bb

韻初佢痴痴地線喇

點知佢地聯手對付主角

呢幾集都比較睇得肉緊

可能360度呢

同茹霜講人性？

以後過住幸福快樂既生活 唔好翻黎la

呢幾話真係睇到好肉緊

Btw唔好再蝦小穎啦佢已經菠蘿蓋移左位架喇

你係主角會點揀
係芊琴 小穎之間 主角真係落唔到手

我可以秒揀
:霜姐, 同我隊冧條八婆 我帶小穎走先

呢幾話真係正 次次都唔夠喉

絲打？？？

睇到主角同佢係電車站既回憶之後就鐘意
唔知點解

所以就係想睇下夢巴你認為邊個現實人物最有咸爺影子

決一死戰

芊琴GG
因為依個芊琴可能係假嘅
55波，搏一搏

咁我都揀唔落...

早呀夢巴

廢翔應該未知自己係主角，一定唔會死嘅

畀佢發現自己係主角就不得了

一定搞晒全部女

仲以為要點樣滿足佢添

贊成

我代芊琴講聲多謝曬

呢幾話節奏真係好快

佢係一個幾神秘幾可愛既女仔黎既

自問真係冇

James拯救萬民吧

揀邊個都會內疚一世

good 魔鈴

天翔好專一 最多都係芊琴

茹霜正經女仔黎ga

主角最後其實就係咁做

講起上黎 佢去咗邊呢

以占屎既才華, 係佢同文杰傻閪初分開一刻, 就已經搵到真相

這個就係佢久久不出場的緣由

白毛妹好變態
好想搵個神人狠狠地將佢SM
Sm到佢立場調轉

瀧老師幫到你

韻初突然變咗傻西
James到底去咗邊呢

人地已經好sad架喇
仲要咁樣傷害佢

慘還慘 變態還變態
雖然我都覺得佢好慘 但佢咁做都唔係正確

lihkg冇絲打

以James既理智同唔撚驚既態度，佢可能

已經死咗

其實佢係咪等待緊呢個教化既一刻

越大膽既人越容易死

期待瀧老師教茹霜

夢絲
巴打們知得太多野啦

點教法呢

今日9點會出文，敬請家長留意

突然咁早
叫我點行花市

新毒者
文好正好緊張
夢巴加油

斗膽問句,會唔會有瓏VS茹霜既情節

1 min 1 min

夠鐘了

第42話：《回到老師身邊》

＝＝＝
強烈建議！
聽住以下Background Music閱讀呢集，效果會更佳！

＝＝＝

是夜的遭遇，非「血腥」、「驚慄」等詞彙所能描述。

無辜者被殘酷宰殺，生還者互相出賣，同伴間自相殘害……或許，一切只是個長得誇張的噩夢。

「咔嚓……咔嚓……」

金屬擦地的聲響嘹亮不已，蓋過通風窗滲入的沙沙雨響，點滴的流淌緩慢不已。

我如芒刺背的緊握鐵棍，站立小穎身前，死盯著暫無動靜的茹霜。

交手兩遍後，我已確定茹霜絕對可於5秒內，將任何目標切成碎片。故此，短暫的靜態根本不代表什麼。

「咔嚓……咔嚓……」

我愕然的手攜電筒，照射下層樓梯的一副熟悉臉孔……是他。

「小霜……小霜……」瓏老師右手拖著消防長斧，嘴巴呢喃著同一個名字。那副燒傷大片的暗瘡醜臉，被繪上了恍惚，被繪上了淚痕。

是……誰繪上的？

「啪……啪……啪……」茹霜的手移離芊琴，短刀掉落梯級，往下層一級級滾落。

茹霜僵直的愣在原地，似乎因瓏老師的出現而深感錯愕，鬆懈起來──

是時候了！

我踏腳撲向芊琴，鐵棍同時猛力揮向茹霜的右臉，以趁茹霜避開之際拉開芊琴。儘管隨時因而賠命，卻至少能為芊琴帶來一線生機──

下秒的事態進展，百分百超出預期。

茹霜竟不作閃避，甚至如沒察覺到我似的，呆在原來位置。

「啊！」棍子正中茹霜的臉龐，衝力使她失平衡，往下層樓梯迅速滾落。

原來茹霜並非無敵的……然而以她的敏捷度……怎可能反應不過來？

芊琴被我迅速拉開，她的臉色蒼白得嚇人，睜大的雙眸空洞，身體劇烈顫抖……似乎，是剛才受驚過度吧？

但是，至少確保芊琴，讓我終於豁然放鬆──兩秒。

我手握電筒照射下層倒臥的茹霜，她緩緩站起微顫著，撫摸右臉的紅腫，嘴角滲出鮮血。

剛才的一棍竟如此具殺傷力，足以對茹霜造成一些傷害……她會否對我予以還擊？

可是，茹霜扶手站立，呆視著瓏老師，眼神流露的似乎絕非對我的憤恨。她的臉色怪異到極致──簡直無法用文字準確形容……是驚愕？是恐懼？

思緒頃刻浮現一切資訊……瓏老師是茹霜曾經敬慕的中文科教師……他倆的相遇，到底會導致怎樣的局面……會否如芊琴所願，瓏老師主動歸還祝福物，順利慰藉茹霜的靈魂，讓我們重返現實世界呢？

絕望的命運可否被改寫，就視乎接下來事態的發展。

我緊握鐵棍，打醒一百二十分精神，目不轉睛地凝望下層的兩名殺人狂……

這兩人，都曾被離棄於孤雨裏。

「小霜……小霜……」瓏老師跟茹霜只相距6、7級樓梯，他停下腳步，一臉哀淚的凝望女孩。

「瓏……瓏……」茹霜洗脫過往的冷酷形象，此刻臉露不妥，身軀誇張地顫抖。

他倆對望著，儼如世界僅剩對方般，抹去了外人的存在。有一霎，我甚至誤以為正觀看一齣電影。

「對唔住，係老師拋低小霜不顧……」瓏老師鬆手，斧頭掉落梯間，是鏗鏘的數響。

茹霜貼著灰牆，雙手猛抓牆上的油漆。

「小霜對世界咁憎恨，一定係受咗好多苦喇……係咪？」瓏老師低頭，淚從下巴滴下，「對唔住……錯既唔係你……係瓏老師……冇出手阻止你受傷……」

茹霜喘息不已，一臉不以為然。

「小霜俾身邊既人一一拋棄……一定係好孤獨、好寂寞喇……」瓏老師愧疚的說著，往茹霜踏進一步，茹霜驟然往後一退：「唔好再講……」

我不禁一愣，莫非瓏老師是在「感化」茹霜，是在化解她的怨懟？令我疑惑的是，茹霜又願意聆聽，願意被說服嗎？

「每當瓏老師係走廊目睹小霜俾同學搶書包，俾被同學虐打，老師都會覺得好心痛……小霜明明冇做錯野，點解因為患有白化症，就要俾人排斥、戲弄、侮辱？」瓏老師再向前踏一步。

我的內心只是默默期許，瓏老師真的成功感化白髮女孩。

「唔好過黎……」茹霜後退不斷，慘白的臉容剩下難以言喻的複雜。

「小霜心地善良，小霜待人溫柔，小霜可愛動人……」瓏老師步至茹霜的位置，「點解大家都要唾棄小霜……明明小霜係個完美既女仔。」

「唔好埋黎……」茹霜步步後退，被身後的梯級絆倒，躺倒地上。

她……剛才還是魔鬼般的無敵存在，怎麼遇到瓏老師會變得如此虛弱……看上去，簡直像體弱多病的女孩般。

可當我望清瓏老師的神緒，便發現了形勢的不妥。

那……完全不像老師安慰學生的模樣……更多的是病態的亢奮……

「小霜隻眼……啡紅色……好似寶石咁，好明亮好靚……」瓏老師步至茹霜面前，猥瑣的獰笑。

「你走開……」茹霜雙腿軟得站不起來，眼眸盡是對那些曾經的抗拒。

「而且……小霜潔白無瑕既肌膚，真係令爛面既瓏老師好妒忌啊……上次係教員室，點解小霜要抗拒瓏老師既慰藉呢……」

什麼。

瓏老師的臉承載千噸亢奮──病態的邪笑。

「唔好……唔好……」茹霜流露的恐懼以幾何級數飆升。

小穎拉我的衣袖：「翔哥哥……發生咩……咩事──」

「不過今次，小霜係唔會避得開瓏老師喔。」瓏老師張開獸爪般的大手，茹霜則露出前所未有的恐懼。

「就等老師盡下責任，慰藉小霜孤獨既心靈喇。」

這一刻，我猜到瓏老師和茹霜的過去，猜到茹霜恐懼的原因，猜到瓏老師背後的動機──

「嘻嘻嘻嘻！」

瓏老師亢奮的抓起茹霜，將其往下層的梯級拖去！

「唔好……唔好……」茹霜哭崩起來。

「抗拒老師命令，係壞學生行為黎架，小霜唔係好乖架咩？嘻嘻嘻嘻！」瓏老師將茹霜推下梯級，她滾下一級又一級，頭部撞到下層的牆壁。

到底，發生了什麼事。

「小霜！」我驚呼一聲，這時瓏老師撿起斧頭，跳躍至茹霜身旁──

「嘻嘻嘻嘻！」瓏老師壓著茹霜的纖弱身軀，肆意掌摑她雪白的臉頰，亢奮的失聲嘻笑。

「呼哧……呼哧……」茹霜急促喘息著，竟毫無還擊的能力，臉上是泛濫的絕望和驚懼。

怎麼茹霜會突然喪失戰鬥能力？

瓏老師扯斷她脖子上的啡紅色項鍊，撕破染血的白色連身裙，薄薄裙布被無情扯開大塊，露出不應露出的一切。

千想萬想也料不到，瓏老師會是此等下流的教畜。

無恥。

「嗚嗚……點解會咁架……」小穎崩潰之際，我已忍不住手提鐵棍往瓏老師跑去──

「嘻嘻嘻嘻！」瓏老師竟察覺到了我，轉身往我的雙腿疾速揮斧！

我見狀，連忙煞停腳步，右腳大腿被斧頭輕輕劈中，薄薄的肌膚破裂湧血。

「翔哥哥！」身後傳來小穎的哭喊，可她根本不能走來扶我，而芊琴尚沉淪於驚慌裏。

「啊……」我倒臥於梯級間，撫著淌血的右腿，痛苦的叫嚷著。

不行……這樣下去的話……茹霜不會有什麼好下場，我們亦然……何況我接受不了，一名女生就這樣被蹂躪……

「小霜，果次係教員室點解要拒絕瓏老師呢。」瓏老師獰笑著，撕破茹霜下身的裙子，茹霜哭不成聲卻無力掙脫：「唔……唔好……」

「瓏老師真係好鍾意小霜雪白既肌膚……好完美既感覺……嘻嘻嘻嘻……」瓏老師的臉容扭曲得不成人形。

暈眩再次襲來，使視覺漸趨模糊，可接下來的一分鐘，我卻目睹慘不忍睹的猥瑣畫面。

「唔好啊……嗚嗚……」茹霜絕望的呼叫著，毫無抵抗之力，一副可憐兮兮的模樣。

事情，怎可能發展成這樣……

「呼哧……呼哧……所有人都唾棄瓏老師……點解連小霜都要咁絕情？嘻嘻嘻嘻！」瓏老師壓著茹霜的半裸身軀，茹霜的臉被掌摑得滿佈血絲。

錯了，一切也錯了。

曾以為瓏老師會善待茹霜，曾以為他能說服茹霜……然而，事實竟是如此的醜惡，瓏老師竟是此等變態的人……

「小霜唔要瓏老師……令老師心碎……」瓏老師虐打著哭崩的小女孩。

「小霜係賤貨……賤貨……賤貨賤貨賤貨賤貨賤貨！」瓏老師的臉容是前所未見的興奮。

「瓏老師要令小霜體會呢種痛苦……翻黎老師身邊喇……嘻嘻嘻嘻……」瓏老師撕開茹霜僅剩的衣服，茹霜奄奄一息的淌著淚。

因曾遭遇到不幸，便要求別人承受同等的痛。

心寒，是心寒以外唯一的感受。

今晚出到呢度 好長

主角賣尻小霜
小霜 : 你地全部都要死

反高潮

咩好長唔通係巨瓏老師

嘩呢下發展出人意表，要求多啲成人情節~~~ 啪啪啪!

間接真係賣9咗佢

仲有幾附話就完？

主角快D救小霜la

55話左右
最後6-7話係結局篇

主角兩隻腳都傷咗

估唔到

謝謝 很好看 加油

估唔到瓏老師會「傷害」茹霜
定估唔到瓏老師會用「呢種手法」

感謝支持，希望可以比到特別既體會比閣下

唔好掂我個小霜呀！！！！！我斬9死佢！！！！

呢頭講完今集就比人sm

貧血既主角成晚又受傷又流血仲郁到真係好勁
自問如果係咁傷法應該坐左響度等死

小霜喊緊

sosad

要救芊琴小穎，冇辦法喇

得自己可能真係等死算 但為咗鍾意嘅人真係會拼死去做任何嘢

以天翔情況，可能一救到芊琴小穎，身體一放鬆就會頂唔順死
不過未救到，意志力爆燈，都會頂得順

以為佢係SM人嘅果個
點知原來係調番轉
Final boss: 畜瓏

估唔到瓏老師先係boss 茹霜一啲反抗能力都冇

無啦啦加甜
天翔仲唔趁機會帶小穎芊琴走喺度睇戲

咁如果呢個係茹霜既世界 瓏老係點入去

從來冇話係茹霜嘅世界嚟，又或者咁諗，呢個世界個瓏老師係茹霜幻想出嚟嘅人物都可以。

救番佢 成件事會唔會即刻有轉機

爛面瓏原來真係戀童

仲以為茹霜無敵，但原來佢都有野驚。

欺凌、歧視、背叛呢啲經歷，茹霜都可以殺戮去克服，人死咗，佢就唔會再畀人欺凌、歧視、背叛。

但佢克服唔到瓏老師，似乎瓏老師係佢心入面既另一種恐懼，or真正既恐懼，唔係用殺戮就可以解決。
或者瓏老師係令佢變成依家咁既關鍵，茹霜面對唔到呢種恐懼
又或許茹霜曾經鐘意真心愛過瓏老師，落唔到手，但又接受唔到佢既另一面

其實茹霜內心依舊係一位好脆弱既少女，愈想抹殺其他人既存在，愈發現總有些經歷磨滅唔到。所以呢刻廢翔唔救佢既話，後患無窮。

Homeless巴打點睇

世事總是難料的

突然好似定咗型咁

天翔兩隻腳都傷曬

有咁既機會既，不過時間無多啦

如果真係救唔到佢，會有咩後果呢

等緊james出返嚟救場

異世界大變

James可能已經離開咗異世界

小霜會laulau豬

想睇佢嬲到面紅既樣

人地其實好慘

知道點出去應該識入返嚟

帶隊軍隊入嚟救場

茹霜好慘

要怪就怪芊琴
出口術引瓏老師過去

23:45左右有文
呢幾集既文篇幅都好長，所以寫耐D

謝巴原來係茹霜fans

芊琴

點解既

文呢

＝＝＝
強烈建議！
聽住以下Background Music閱讀呢集，效果會更佳！

＝＝＝

據日記所述，瓏老師待茹霜很好，好得茹霜甚至敬慕他，選擇將祝福物送予他。

可是，日記描述的僅是事實一小片。

從最新的資訊整合得知，瓏老師其實是個戀白癖──身穿白衣白褲戴白面譜，似乎是緣於他對「白」的迷戀。這多少驅使瓏老師對患白化症的茹霜產生好感，身為人師的他便藉「老師關心學生」之名，獲得親近茹霜的機會。

而瓏老師口中的「小霜於教員室抗拒自己」，似乎是他曾於教員室與茹霜獨處，並對她圖謀不軌，而茹霜卻不肯屈從。屢受排擠的自卑教師再度被「離棄」，便對茹霜心生憎恨。

這醜惡的一切，我們全然不知……引導瓏老師找到茹霜，非但無助解決問題，相反導致了更不可測的混亂。

瓏老師，並非什麼救星，而是個瘋癲下流的魔鬼。

「小霜唾棄瓏老師……小霜唾棄瓏老師……」瓏老師粗暴的虐打茹霜，在造成女孩身上的多處瘀傷。

「嗚嗚……唔……好……」茹霜毫無反抗的能力，身體因痛楚而劇烈顫抖。

直覺告訴我，必定要將茹霜救回來，一來瓏老師只會加深茹霜的憎恨，二來我亦不能啞忍瓏老師的所為。

利用學生的信任和純真來覓得好處，是多麼的無恥。

「嘻嘻嘻嘻……」瓏老師肆無忌憚的蹂躪著茹霜，簡直將我、芊琴和小穎視若無睹。

我勉強站起，拳頭因狂怒而握緊，目標只剩一個：殺了瓏老師。

「停手啊！」我費盡全力，手提鐵棍再次撲向瓏老師──

「死開喇，老師懲罰同學關你乜事，嘻嘻嘻嘻！」

「啊……」瓏老師一拳揍中我的臉，使我再次絆倒在梯級上。全身是刀割般的痛……害我無力站起……

「好……痛……」茹霜飲泣不斷，臉上再無殺人魔的煞氣，反而只剩奄奄一息的哀淚。

雖然茹霜殺害無辜者眾，十惡不赦，但我實在頗憐憫她……她不過是飽受凌辱，苦無退路才走歪路而已……誰又來為她的坎坷抱不平？

我環視周遭，尋覓幹掉瓏老師的可能……他身手敏捷，力氣無窮，加上我雙腿受創窒礙閃避，近身肉搏等同送死──

我驚視著小穎身旁的重型武器──茹霜丟下的電鋸。它就置於扶手旁，電源正關閉著，儼如沉睡的猛獸。

對，怎麼一直沒想到！

若果使用電鋸，將它從高處砸向瓏老師……可能有機會重創他……問題是，我根本無力走上十數級樓梯……

「小穎！」

「嗯……翔哥哥……」小穎拭著淚，不明所以的瞧著我。

我壓低嗓子，以防被瓏老師聽到：「開電鋸，然後用電鋸刀鋒對準我既方向，從樓梯砸落黎……」

「對……準翔哥哥既方向……砸落黎？」小穎臉露驚色，或許她洞悉到我的動機，卻不敢順從。

若小穎開啟電鋸電源，並讓之隨梯級滾落，只要我閃避成功，電鋸隨時能直插瓏老師的脊背。若成功擊中瓏老師，高處墮下的電鋸相信足以重創他……

唯一的問題在於我雙腿受傷，無力遠離樓梯，故此有3、4成機會被滾下的電鋸所傷……以現在情況，亦唯有博一博了。

「係啊，聽話啦……哥哥識得避開。」我擠出生硬的微笑，小穎卻遲疑不決：「但……如果失敗……」

「小穎……」我回眸察看，瓏老師仍舊瘋狂的虐打著茹霜……沒時間了……

「嗯……但係……」

「冇得猶疑喇……」

「但小穎唔想哥哥有事啊……」

「妹妹！」我焦急的嚷道，小穎猛地一震，接著淚如傾盆的抓起身旁的電鋸，摸索一番後開啟了電鋸。

「嗚嗚……」她閉上淚眼，傾力將咆哮的電鋸往我的方向砸來。

「吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱……」

電鋸跌下一級又一級樓梯，尚有一秒左右便到達我的位置，那迅速轉動的刀鋒似乎可摧毀一切物事──

是時候了！

我看準電鋸掉落的軌跡，往右方躍去！

「吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱……」

我撲倒在梯級另一端，回眸察看著電鋸墜落的位置──

鮮血濺滿我的臉龐。

「嘻……嘻……嘻……」瓏老師仍伏在茹霜的身上，背部正中間卻插著沉重的電鋸，電鋸刀鋒卻插得不深。

「去死喇你！」我大聲吶喊，忍痛彈起身，手握電鋸猛力往瓏老師的傷處戳進去！

「吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱……」

一秒過去，前方是聲嘶力竭的慘叫聲。

兩秒過去，世界剩下骨碎肉裂的血腥。

三秒過去，電鋸的怒吼宣判著誰的死亡。

「呼哧……呼哧……」我乏力的倒臥地上，抬頭看著詭異的身軀，寒氣從毛孔灌進血液裏。

「嗚嗚……」上層傳來小穎崩潰的聲音。

「嘻……嘻……嘻……」瓏老師倒在茹霜身旁，四肢以誇張幅度抽搐著……電鋸貫穿他的上身，心肺等器官被割破，背脊如噴水池般，四濺的卻是紅色的禍水。

血腥的畫面讓我頓生反胃感，可值得慶幸的是，瓏老師想必沒可能存活了……

「嘻……嘻。」瓏老師死前還在瘋狂的笑著，臉容的亢奮卻早被鮮血遮蓋，電鋸還在他的身體裏攪動著，溢出嘔心的血漿……

竟然……真的幹掉了斧頭男……一切……也要完了嗎──

「賤人賤人賤人……」

我呆視著捲縮地上的茹霜，她臉上夾雜血與淚，全身均是瘀傷。她拼命用爛掉的衣服遮掩身體，虛弱的身軀微微顫抖。

她……想必被傷得很深吧……

「小霜……」我深吸一口氣，嘗試著與她溝通，「你可唔可以聽下我講──」

「唔！聽！啊！」

茹霜抱著頭叫喊著，跌跌撞撞的往下層樓梯奔跑著。

「賤人！賤人！賤人！」茹霜在樓梯上跌了一跤。

「嗚嗚……點解個個都要傷害小茹霜……」她狼狽的站起，繼續往下狂奔。

「全部都係賤人……全部都係賤人……全部……都係賤人……」

不絕於耳的悲泣，讓我也感受到如刀割的痛楚──

我目瞪口呆地，凝望著下層空氣中的焦黑。

「咩……咩事……」上層的小穎問道。

我一聲不吭的察看手錶，接著呆視下層的黑氣，聞著越漸濃烈的煙臭。

23:21，39 left。

安和醫院……起火了。

唔想爬文既，可以係紙言睇，再黎留言架

多謝各位支持

新年快樂，祝大家心想事成，身體健康，出入平安

好正啊
好鬼肉緊
新年快樂啊夢巴

新年快樂 最緊要平平安安

祝大家新年快樂，身體健康

新年快樂

出多d文

軍隊入黎比茹霜屠

任老師魚肉

芊琴都唔想架

新年快樂啊巴打
原來巴打live緊

一直都留下正皮既CD ROM

新年快樂
翔哥終於醒番次

主角終於做番件好事
小茹霜

藥廠的第二次實驗，今次係要殺瓏sir??

唔好喊

我都一直追緊巴打個故架

唔見棺材唔留眼淚

跑走咗啦

恭賀新禧

New post lm

live咗

黑貓恭喜發財

巴打翻黎啦

今日有冇文啊

今日休息，聽晚11點繼續
年初一想休養生息
不過，比樣野大家睇

自己填坑？

唔知呢

初一抖下
初二打孖

唉，邊有得休息啊

小穎話做咗三集花瓶已經休息夠

係呢個moment，做主角可能會大獲架wo

係
又可以開始日日追文

太好了

等今晚

今晚好似有兩篇
夢巴報夢話我知

推呀

11點左右出文

11點啦

10分鐘 搵緊圖

第43話：《沒人會原諒我》

＝＝＝
強烈建議！
聽住以下Background Music閱讀呢集，效果會更佳！

＝＝＝

很暈。

顫抖的手將貧血藥丸塞進嘴裏，視線滯留於手錶錶面。

39分鐘，只剩下39分鐘……38分鐘了。

數分鐘前，我們仍將逃出陰間的希望寄託在瓏老師身上，可他非但沒向茹霜歸還祝福物，反而對她施暴，造成無可挽回的創傷，我們唯一的生機可謂被完全撲熄……回到現實，是否經已不可能了？

不要……不要……

雪上加霜的是，安和醫院倏然起火，噩夢縈迴不斷……是誰燃點火頭的？抑或是發生了什麼事故？

抑或……是異世界快到終結時分？亦即是說，當時間走到「0 Left」時，以安和醫院為主軸的異世界會崩塌消散？

茹霜的哭聲消散於朦朧裏，烏煙從下層樓梯蔓延開來，混濁得使我喘不過氣。

我靠著扶手，瞧著癱倒牆邊的韻初和那把斷刀，內心盡是歎息與自嘲：當初明明向文杰發誓將韻初救回來，豈知她會死於千琳手中……

「咳咳……咳咳……」小穎掩嘴咳嗽著，此時煙霧滲透周邊的空氣，每遍呼吸也是煎熬。

「我地儘快離開安和醫院！」我故作鎮靜的對芊琴道，她的臉色煞白，左手掩著嘴，沒作任何回應。

總覺得芊琴自從被挾持後，就表現得很怪異……卻又說不出哪裏出了問題。

「翔哥哥……你隻腳係咪好痛啊……有冇事啊……」小穎被我勉強背起，聲線藏著多少焦心。

「電車點會有事啊！鐵做架嘛！」我擠出傻笑，重複著文杰經常嘲諷我的這句話，並收拾著鐵棍、電筒、短刀等物件。

「呃人……」小穎沒趣的低呼道，我將電筒交給她拿著，開始步下梯級，雙腿因受力過度而顫抖不斷。

我不打算告訴她倆，我已經體力透支，雙腿強忍刀割般的痛，身體根本熬不了多久……然而，我絕不能顯露軟弱的一面，若果連我也不再鎮靜，芊琴和小穎定必會崩潰的……

「減肥喇麵包妹。」我哭笑著道，小穎不予回應，一手用電筒照亮前路，一手緊抓著那袋生活麵包。

不禁想，若果小穎真的能回到現實，生活麵包一定要聘請她作代言人──若果。

越是往下層樓梯走，撲面而來的煙霧越趨濃烈，空氣溫度漸漸提升……看來，醫院下層真的起火了……當務之急，是儘快到達底層，逃出醫院再算……

「咳咳……咳咳……」我從不回頭的走下樓梯，四肢均被疲憊侵襲……小穎的身軀明明輕盈不已，此刻卻如千噸重磅壓在身上般。身後再無傳來芊琴的聲音，我卻無暇理會……

沿路盡是斷髮及鮮血，可是走了數層，卻仍未發現茹霜及千琳的蹤跡──

尖叫。

我被嚇得煞停腳步，發現自己身處3樓防煙門下方的梯級。

尖叫聲好像從頗遠的上層傳來，聲嘶力竭到了絕望的地步……

似乎……那群被侵蝕的瘋子已闖進樓梯空間……情況非常危急……

「翔哥哥……發……生咩事……」小穎雙手繞在我的胸前，生活麵包左搖右擺。

我二話不說，稍作鎮靜，並慢慢回眸察看後方的情況──

什麼。

撲面而來的豈止焦煙，還有寒心。

我什麼也沒看到……我意思是說，我只目睹一條滿佈頭髮和污血的骯髒樓梯……

沒有芊琴。

「芊琴姐姐……去咗邊……」小穎亦洞悉到事態嚴重，慄然驚呼起來。

「呼哧……呼哧……」我焦心如焚的掃視四周，卻只是目睹半掩的通風窗，染血的水泥牆壁，僵硬整齊的梯級。

難怪剛才聽不到芊琴的聲音……原來她早已消失，並沒有跟我一起走……但是，為什麼？

「小琴……咳咳……小琴！」我惶急的呼叫著，懶理此舉會引來瘋子注意。

不可能的……芊琴怎可能突然消失了……而且無聲無息……

我不知所措的搜尋著短髮女孩的蹤跡，喘息更添急促。我什麼也可以失去，唯獨就是接受不了芊琴的離開──

身後是一陣女孩的哭喊，斷續的嗓聲宣洩著萬般淒厲。

「小……琴？」我轉身一瞥，映入眼簾的卻是3樓防煙門。

「翔哥哥……D喊聲……係門後面傳黎……」小穎吞吐著，我則疑神疑鬼的凝視鐵門，思緒浮現各種可能……

難道，那是芊琴的哭聲……難道，芊琴走進了3樓防煙門內？

但是……為什麼要這樣做……不過，已經不是猶疑的時候了……

我戰競的敞開防煙門，背負小穎走進去。

小穎手持的電筒照亮了3樓的小走廊，還是跟其他樓層的結構如出一轍：左右各一道門，分別通往中翼走廊及東翼走廊。

「嗚嗚……嗚嗚……」哭聲走廊盡頭的右側門傳來，那是通往東翼的對開門。

我抑壓著恐懼，深吸一口氣便步往對開門。

「嗚嗚……嗚嗚……」

那會是芊琴嗎，她在這裏幹嘛……

「嗚嗚……嗚嗚……」

「哥哥……把聲好熟悉……」小穎提著的電筒顫抖不斷，我立時想起茹霜……

「嗚嗚……嗚嗚……」

我愣立對開門前遲疑著，最後還是輕輕拉開了門，電筒光線照亮了東翼走廊的──

「嗚嗚……嗚嗚……」

燈光所照，地上滿佈血液和頭髮……

什麼？

走廊盡頭的通風窗前是我認識的一名女生，她的臉上沾滿絕望，粉紅襯衫上披著冷衫，灰裙被撕破一大片……

是千琳，而她的右腿已跨出窗外。

今日出到呢度，聽日繼續
如果喜歡就留低正皮，鼓勵下小弟啦

小穎報夢話我知，今日一篇，聽日加更

睇到好緊張嗰陣又冇咗

不禁想，若果小穎真的能回到現實，生活麵包一定要聘請她作代言人

千琳

咩事

拍佢係度搖袋包都菻死觀眾

唉

你覺得之後會發生咩事

開始覺得刺激度不足既我係咪有問題？

點解芊琴可以無啦啦唔見咗？
佢可能想返轉頭搵d野 唔知點解我覺得佢對喱個空間似乎有d認識 但無同其他人講
千琳玩自殺 mola mola
救得一次 下次都係會繼續自盡

終於追到live

R I P芊琳

芊琴變身Boss了

幾時到麵包妹變痴線

芊琴肯定有古怪
但我好鍾意呢個角色喎

一見到下層有煙溫度開始高就諗起23層既setting , 算唔算毒太深呀我

好正呀

今晚11點半左右有文

好快

再唔出送文......我就......嘻......嘻嘻.......

嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻

頭先唔知點解up唔到文，宜家出，感謝體諒

＝＝＝
強烈建議！
聽住以下Background Music閱讀呢集，效果會更佳！

＝＝＝

腦海湧現千琳拿刀企圖自殺的畫面，當時幸被我阻止，可她似乎想重蹈覆轍。

她想必是誤殺韻初後，驚覺自己犯了大禍，便想引咎自殺。

「嗚嗚……嗚嗚……」飲泣著的千琳尚未察覺到我倆，雙手抓著窗框，右腳剛跨出窗外──似乎下秒便要一躍而下。3樓距離地面十數米，墮地的話就算沒有即死，亦會流血不止喪命……

「小琳，唔好亂黎啊！」我背著小穎，急步走向走廊盡頭，渾身直冒冷汗。

「嗯……翔仔……」千琳轉身呆盯著我，我看清她的臉龐，寒意侵蝕著身軀。

她的左眼滿佈鮮血，眼皮附近盡是爪痕……

不出所料，千琳果然被侵蝕了……她想必嘗試過將眼球徒手拔出，要不然怎會弄成這樣……

「姐姐落翻黎先喇……」小穎提心吊膽地說，我繼續走近千琳，瞧著地上的一束束斷髮，很可能是千琳發瘋拔掉的──

「唔好埋黎啊！」千琳倏然端出一把短刀，似乎是從某病房找來的，「你再行近我即刻跳落去！」

我戰競的在她數米前止步，她則繼續落淚：「我……殺咗小初……點可能架……」

我一愣，嘗試進行說服：「可能……小琳你精神受影響先會錯手……你都唔想──」

「小琳唔想架！小琳唔想架！」小琳抱頭嘶叫，竟以刀子割破臉頰，鮮血從中溢出。

「唔好啊！」我驚恐的踏前一步，她則嚎哭道：「小琳呢副咁醜陋既面……就算割爛咗又有邊個在意？」

我愣住了，其實千琳長相並不醜，她想必只是被韻初的嘲諷影響了……

「小琳……你唔醜──」

「你呢D虛偽既人，仲想呃多小琳一次，傷多小琳一次？」千琳瞪著我，哀傷卻從眼眸滲出。

她曾幾何時也堅信，韻初真的視她為真心朋友。

「挽救唔到架喇……」千琳別過臉泛淚，「小琳……黎搵小初喇。」

說罷，她的左腳提起，思緒湧現她骨裂肉碎的命運……

我迅速放低小穎，衝向企跳的千琳，勉強抓住她的手臂……遲半秒也趕不及。

「雖然小初死咗，但你罪不至死啊……」我只要稍鬆手，千琳便會墮樓而死。

「冇人會原諒我……」

「唔係啊！天翔會原諒小琳！」

「翔仔唔會……唔會啊！」千琳涕淚俱下，「因為小琳一直欺騙緊翔仔！」

我愣住了，「欺騙」？

「祝福三遍既詛咒，根本冇破解方法！」千琳哀傷的盯著我。

什麼，什麼，什麼。

我徹底驚呆的瞧著她：「咩話……你明明話網上流傳一個說法，話歸還三個祝福物，就可以返回現實世界──」

「呃你地架咋！歸還祝福物係我亂作出黎架咋！」千琳喊道，牙齒顫抖不已，「只要被扯進陰間，就永遠無法離開！」

「點……點可能……」

千琳驀然將我推開，在窗邊搖晃不斷：「歸還祝福物係我吹出黎，博取大家注意，覺得小琳有出色既地方……咁大家先唔會當小琳係配角……小初講得啱架……小琳渴求人地注目，先做咁多小動作博取認同……小琳係抵死架……」

腦海浮現著千琳說明「歸還祝福物」的畫面……那些……難道全都是她編製的謊話？

我臉色想必慘白不已……若千琳所言屬實，豈不是代表我們一直以來都走錯了方向……

絕境從來是絕境，希望只是因欺騙而生。

「嗚嗚……」小穎靠牆哭著，空氣瀰漫著的名為絕望。

小琳害我們浪費近2小時尋找祝福物……最終很可能導致所有人被困異空間裏……

內心混雜揪心與憤怒，為千琳遭受冷落忽視而感到揪心，為她欺瞞同伴而感到憤怒……

「冇人……會原諒小琳架喇……」千琳瞧著愕然的我，左腳跨出窗外，此時走廊迴盪著腳步聲。

「對唔住……係小琳辜負咗大家……小琳死不足惜。」她苦澀一笑，染血身軀便往窗外倒，我回過神時已太晚──

「等等！」

我盯著那瀰漫著死亡的窗，千琳明明已跨出窗外，卻突然被誰拉倒在地──若非使盡全力，根本不可能一下將千琳拉回來的。

我瞧著將千琳緊纏於地上的黑影，卻未辨認到身分。

「等等啊！」是一把熟悉的男聲，使我愣住。

「你係邊個……走開啊！」千琳舉刀欲插進咽喉──

「唔好！」

利器割破皮膚的聲音。

「呼哧……呼哧……」千琳呆望著被她一刀插傷的男生。當我辨認到男生是誰時，思緒亦變得凌亂不堪。

「係佢……」小穎驚愕的道。

黑色粗獷眼鏡，白皮膚，小嘴巴，白襯衫黑褲子……

竟是失蹤多小時的James，就這樣突然出現了。

「呼呼……呼呼……」James緊按插進肩膀的利刃，血水猛地湧出。他皺著眉頭，將手指擱在鼻子下，淡然地道：「仲未死。」

「Jame……Jame仔……」千琳驚覺自己誤傷了James，情緒波動不已，「點……點解──」

「Jame咩仔啊！好難聽啊！」James向千琳怒喊道，我亦被嚇得一聲不吭──數年來近乎沒聽過James如此大聲喊叫，他明明對一切是那般淡然。

「點解你要尋死啊！答我啊！」James激動的狠盯千琳，「你應承過我，一定會寫完結局……」

天……我懷疑此人是否James……

「嗯……」千琳愕然的察看著James，「我──」

「白痴！」James大口喘著氣，卻把千琳緊緊擁著，臉頰是兩道淚痕。

「嗯嗯……」千琳先是愕然，接著哭得很厲害：「Jame……Jame仔……」

我愕然的瞧著兩人，據韻初所講，千琳一直默默暗戀James，然而James從來對千琳冷淡不已，話也不多說半句……原來竟如此著緊千琳？

我……是否太不認識這鄰座的同學了──

＝＝＝
響鬧聲音

＝＝＝

「嘟嘟……嘟嘟……」

熟悉不過的響聲，於3樓走廊迴盪著。

「係……翔哥哥部對講機……」小穎戳著我的小腹，三魂出竅的道。的確，響鬧是從褲袋傳出的。

我掏出響鬧著的對講機，戰戰兢兢的遲疑半秒──到底……是誰撥號致電？這個時候……誰還會找我……

「嘟嘟……嘟嘟……」

眾人均瞧著我，我按下接聽的按鈕，接著屏住氣息。

數秒的死靜。

「喂……係邊個？」我結結巴巴的道。

數秒的死靜。

「Hello？Hello？」我猶疑起來，心跳亦因而加快，是恐懼的跡象。

數秒的死靜。

「係咪……接駁問題？」小穎瞧著我，我檢查著對講機，明明按下了接聽，為何卻並無發出任何聲音──

「翔……」

我渾身是一寒，下一瞬驚覺聲音從對講機喇叭傳來，內心又驚又喜。

那熟悉的女聲，我不可能辨認錯……竟然是她……

「小……琴？」我掩著嘴，驚愕的問道。

「太好喇真係天翔……」對講機傳來芊琴甜美的聲線，聲音卻薄弱不已。

「小琴！」我將對講機湊近嘴巴，激動的叫嚷，「你係邊啊？點解你會有對講機？我好擔心你啊……」

對講機迎來數秒的死寂，接著芊琴再度開口：「我係隧道……電車隧道……時間無多喇……」

什麼？

在我深感驚愕之際，竟聽到接下來的一句話。

「天翔……我諗……我已經搵到離開既方法喇。」

感謝大家支持
如果喜歡就比正皮小弟啦
睇下呢個Post過唔過到100，小弟會好開心

有冇得正皮多次

兩個小琴

james果然返嚟救場

由上幾集開始有啲懷疑，其實要設計害廢翔嘅係芊琴。

唔記得左，James構想圖

James

宜家FB搞緊個投票，有興趣可以去投下
你覺得邊個係「真正嘅芊琴」呢？
1. 一直跟主角行動嘅芊琴
2. 對講機來電嘅芊琴
3. 兩個都係
4. 兩個都唔係

不妨share呢個故事比朋友睇

至少佢冇事啊

定係一真一假 定係兩個都假呢

仲要攬住千琳

咁佢依家打算點做？

我會注意下 希望之後冇呢個問題

世事

千琳自殺 的確好難阻止到

多謝巴打

主角忍唔忍心出手呢

其實主角d同學裏面 我最鍾意芊琴

感謝

佢冇咁易死

我都係 唔想佢係壞人

佢如果唔係係恐怖氛圍裏面，平時成日笑係幾得意

應該係我問題,明明已經係生死關頭
可能係見到已經有疑似逃生既solution所以先覺得冇咁緊張
btw可能係因為唔夠多痴線佬

我會注意下
ntw依家solution由有變冇 再變有

有啲奇怪 點解電車隧道嘅淺藍會知道

從來都無人同佢講過12點之後會點

佢可能從第二d渠道得知

青頭仔留名

James個樣好好J 好有大同feel
佢喱一刻仲係救人就好 如果下一刻變boss就慘啦
單機生存咗一段時間果然厲害
之前我鳩估喱個係「天翔世界」
唔知點解喱刻我覺得似「芊琴世界」
可能兩個都彌留態度 但天翔意志被吸入芊琴意志裏面

芊琴世界都有可能
尤其係一開始，芊琴系電車喊，可能真係發生咗D咩事

James應該查到啲野先出現返掛

咁佢查到D咩野？

比詠詠

芊琴呢條線真係好正 間唔中就打俾男主
喂 我仲係隧道啊屌你

太幼齒了

然後主角一直當佢透明
抵佢溝唔到琴琴

中學生差唔多啦

食飯前推一推

食完飯有文睇
今晚7點半前出文

19:29

我返嚟啦夢巴

第44話：《我已經搵到離開既方法喇》

【不管用什麼方法，我都要把你救回來。】

＝＝＝
強烈建議！
聽住以下Background Music閱讀呢集，效果會更佳！

＝＝＝

「沙沙……沙沙……」

對講機喇叭滲出微微雜聲，於死靜的走廊裏更顯詭異。

「Impossible。」James擦著眼角的淚，語氣恢復淡然──剛才沒用手機攝下他的淚相實為可惜，儘管手機……在茹霜手中。

才剛墮進絕望深淵，卻突然現出光線……面對突如其來的轉機，確然很難相信……

我向對講機戰競地問：「你……頭先唔係同我一齊行樓梯咩？做咩突然唔見咗……」

「樓……樓梯？」對講機傳來芊琴的疑惑聲線，「我……一直都係電車隧道……咩醫院樓梯啊……」

什麼。

我渾身盡是毛骨悚然，剛才芊琴還在身旁，又怎可能會在隧道……對講機裏的芊琴……究竟是真是假……

「Impossible。」James不以為然，小穎惴惴不安地緊抓我的衣袖。

「你……你真係……沈……芊琴？」我恍然若失地道──

James搶過我的對講機，向對講機冷漠地說：「答我，你係咩星座，最鍾意邊隊樂隊，每日小息係飯堂買咩，黑色冷衫咩碼，同學話你似邊個明星，你唔答我地唔會信你。」

James想必很懷疑這名「芊琴」的真偽。若她是「真正的芊琴」，必定懂得回答這些問題……只是……問題似乎有點多吧……

「你地……唔信我……」對講機的女聲充滿猶疑，難道是心虛──

「摩羯座……Supper Moment……糯米雞……大碼……袁澧林……信我未？」芊琴哽咽道，似乎哭了。

答案全數正確，James和我面面相覷，終究要接受驚人的事實。

她必定是如假包換的沈芊琴，因為假冒者沒可能猜中全部答案。

記憶浮現芊琴捧著糯米雞回班房的畫面──我很不愛那陣糯米味，而芊琴總會責備我挑食……的確，有不少同學說芊琴打扮及長相酷似袁澧林，可我不這麼認為……反而覺得她像日本的新垣結衣……

「小琴。」我的內心混亂到極點，「對……唔住……到底發生咗咩事。」

芊琴說自己一直置身隧道裏……那一直緊隨我行動的短髮女孩，難道不是芊琴嗎……她是誰，為何外表跟芊琴一模一樣？這一切……怎可能發生？

想到這裏，渾身肌膚迎來一陣寒意──

「天翔……時間唔多……我遭遇到D事，受咗重傷，真係捱唔到好耐……」

「吓？發生咩事？」我既是錯愕又是揪心。我發誓，寧願自己被戳十刀，也不忍芊琴掉一根頭髮。

「身體好冰冷虛弱……全身都係傷口，流咗好多血……好痛，痛到我企唔到起身……」芊琴喘息著，儼如隨時暈倒似的。

我從James手中奪過對講機，激動地說：「發生咩事？點解──」

「冇時間解釋喇……我宜家係出口隔離……你信唔信我？」

「信……我信……」我瞧著眼泛光芒的小穎，掃視漆黑的3樓東翼走廊，仍是那副詭異的模樣。

對講機的聲音越來越弱：「隧道係連接現實世界同埋另一個世界既樞紐……其中一邊通向某個奇怪既空間……應該係你身處既空間……但另一邊……係……通翻去堅尼地城吉席街架……」

我徹底的呆住了。

堅尼地城……吉席街……豈不是堅尼地城電車總站的位置？

置身隧道時，我和小穎是往電車車尾方向走的，最終走出了輪迴隧道，來到「旭海總站」……我卻從未探究過，車頭方向是通往哪裏的……當時僅目睹車頭方向的一片漆黑……還以為車頭方向是沒盡頭的……

「就咁……穿過隧道就返到堅尼地城？」我結結巴巴的苦笑著，「就係……咁簡單？」

「天翔，你係果個空間搵唔搵到……一條鍊……一條用萬字夾串成既鍊？」

什麼？

我愕然的從口袋掏出萬字夾鍊，呆若木雞：「有啊……但係關咩事──」

「真係有？太好喇……聽住，係午夜12點前，帶住萬字夾鍊趕到隧道盡頭，記住，係隧道盡頭……到時我地先可以跨過出口，翻到現實世界……」

隧道盡頭……就是出口？

我驚呆的注視著萬字夾鍊，它置於襯衫口袋裏，我卻不知它何以存在……

最不顯眼的東西……卻竟是逃出的關鍵……芊琴是怎麼知悉的，她又真的沒撒謊？

「要快喇……過咗12點，出口會消失，整個空間都會崩塌……被困係度既人會被抹去存在……」芊琴喘息著，因痛苦而低吟數聲。

我瞧著手錶：23:34，距離午夜僅剩26分鐘，26 Left。

沒記錯的話，我們走出隧道後，先經旭海總站，走了一段路軌和一條小道，才到達被鐵絲網包圍的安和醫院……路途絕對不短，至少花上十數分鐘，或許急步走會勉強來得及……

問題是，芊琴所述是正確的逃出方式嗎……萬字夾鍊是逃出關鍵嗎……芊琴並沒就一切提供理據……

「天……天翔……我知呢一切都好荒誕……」芊琴的聲線疲憊不已，「不過宜家真係冇時間逐一解釋……求你信我一次喇……」

「Sorry……小琴……你點保證你講既野係真？」我禁不住質疑，這種不信任會讓芊琴難堪，卻是迫不得已的。

「天翔……我應承你啊……我一定帶到你翻去架……」芊琴哭不成聲，「如果我呃你……我就履行係電車站既承諾！」

我錯愕一番，憶起那段深刻的記憶。這件事只有我倆知道，她當時極度抗拒履行承諾，此刻竟拿來作說服我的籌碼……她似乎真的在說真話──

突然，芊琴驚呼一聲：「佢……佢地黎喇……唔……唔好……」

什麼？

我恍然若失的問道：「佢地？咩佢地──」

對講機喇叭傳來慘叫聲──是芊琴的聲線。

「小琴！小琴！」我焦心的向對講機呼喊著，對講機卻再沒傳來芊琴的慘叫，剩下詭異的「沙沙」雜響……

「小琴！」我激動的猛按不同按鈕，James卻按住了我，「等等，等等，等等，小琴果邊斷線喇，你點整都冇用。」

我緊張得眼飆淚水，心跳隨呼吸變得急促，冷汗從下巴滴下。

不要……芊琴出事了……

先不管芊琴為何身處隧道，而身旁卻出現另一個芊琴。

先不管芊琴為何如此肯定離開的方法。

先不管隧道另一端為何會通往堅尼地城。

芊琴不會騙我的……她現在必定危如累卵，或許是遇到危險的瘋子……再不起行，她有什麼三長兩短我承受不起……

當務之急，是在12時來臨前，帶著萬字夾鍊趕到隧道盡頭……現在，唯有選擇相信了。我拼死重返異界，從來只有一個目的。

小琴，不管用什麼方法，我都要把你救回來。

我拭著淚水，將對講機塞進褲袋，作勢準備離開。

「James，千琳，走喇。」我扶起小穎，收拾著行裝──

「唔走，你要走自己走。」

我回眸盯著一臉淡然的James，臉露徹底的愕然。

「我唔會走，安和醫院係我既歸宿。」James手指地面，然後擦擦眼睛，聲線是熟悉不過的冷淡。

什麼。

大家不妨留言講下感想/意見

「我唔會走，安和醫院係我既歸宿。」

佢係咪痴咗線

如果用多重時空理解(a, b, c, d 代表不同時空，無分順序)
如果冇勁估估錯，芊琴(a)上一round係走唔甩，而廢翔(a)走咗，演出咗時空(b)，去出現咗頭幾集忽然去咗食飯而全班(b)都冇人記得芊琴(a)嘅事(因芊琴在b空間不存在) 而呢個芊琴(a)應該就係對講機裡面嗰個？
廢翔(a)去咗時空(b)後因為某啲原因仲記得芊琴(a)，而同全班人(b)入返嚟。
再推論落去，之前第一集芊琴(c?)無端端話要同廢翔(c, 佢應該唔係a嗰個)坐電車係要入嚟呢個空間救返再之前某個版本嘅廢翔(d)都未定，於是就出現咗兩個芊琴(a & c)?

講完自己都覺得亂。

希比終於翻

其實架電車遇到意外

再組織一下，感覺似無默戲院故咁，一組平行時空係芊琴不斷試救廢翔，另一組係廢翔不斷試救芊琴，但兩組平行時空都總有一個喺異世界度死咗（即係現實世界失去存在）而今次係有機會一齊走甩

然後D人死曬/暈咗？

逃出無網絡既異國
又係呢d位停

可能係咁...即係可能 係happy ending

追番就好
好快就慣架喇

係咪會happy ending

求happy ending一個

依家呢個情況，真係好難判斷
不過我已經決定咗點寫

似乎大部分讀者prefer happy ending

雙結局啦不如

有考慮過出多於一個結局
不過都要揀一個true ending架

今晚要通宵寫文 會否太痴線

唔好搞幾個結局岀嚟啦 好on9

點都會寫1個true ending既

早知完本先睇啦
巴打加油最好加埋速

Homeless巴打咁夜

就黎完啦 多謝支持

未追文訓唔著

開始埋尾了 解迷開始

有埋尾既感覺就好

留名追故

係...........大廈果位櫻花抹茶刺身？！

結局最多4個可能性啫：
1. 芊琴死，廢翔唔死，嚟過
2. 芊琴唔死，廢翔死，嚟過
3. 芊琴唔死，廢翔唔死，BBQ 啪啪啪
4. 芊琴死，廢翔死，死晒

終於爬晒文追到live
離結局又近一大步

咁就紅van了

芊琴既然係全知，呢個世界9成都係佢製造，不過隧道另一邊就係出口的話未免太兒戲了

再從james既「歸宿」推測，電車同隧道其實係截然唔同既兩個世界，所以有兩個芊琴都係合理既，兩者亦都真實，但隧道電車先係主世界

遲嚟的留名

BTW 訂唔切23層

有冇另外方法買到

最有可能係邊個呢

仲有4話就到結局篇啦
好唔捨得大家

最後變咗芊琴係Creator

唔痴線趕唔徹

其實出版社話仲有少量quota，巴打可以試下宜家買唔買到

我記得上次大廈完果時謝巴都好sad

今晚竟然冇故睇!

因為小弟忙於趕《23層大廈》稿
所以《電車》暫停一晚，聽晚會繼續
好感謝大家支持
P.S. 今次係最後一次延遲出文喇.....
因為......都結局喇，之後冇呢個機會延遲喇

買唔到書

聽晚有架喇

因為過了deadline？

小弟係FB進行緊一個冇獎問答遊戲，大家有興趣可以玩下

投票Link：

問題：到底主角最後可唔可以回到現實世界？

其實都幾想係sad end
呢個世界邊有咁多happy ending喎

老老實實，我覺得大廈果個ending係happy ending

都算嘅…好似好多故都haopy ending
好少見到有sad end
所以其實我個人好期待sad end
定係自己孤陋寡聞
但夢巴你其實係咪已經諗好結局係點？
講起大廈故就諗起夢瑤

夢巴加油！

執緊大廈D錯字，每頁都有想喊

諗起大廈故個結局真係吹脹咗

利申：訂咗書！

呢D故應該比較多happy end/ 有希望既end
已經諗好架啦

夢瑤養埋朗朗之後應該會更加可愛

原來今晚冇文睇

Happy end please
文杰死左已經夠sad

愛德華

聽晚有聽晚有

唔知有冇可能，可以令死去既同伴翻生呢

話說有無第二輪預訂
我介紹咗23層故比書迷fd睇之後佢都想買
睇佢個款想搶我本書

未爬完文，但係真係愈睇愈正
睇睇下覺得好似屍體派對
巴打加油繼續出文
正皮不解釋

唔好sad
唔係既話個ending會畀你渲染

宜家仲有少量餘額架 可以叫你fd照去訂一下
btw多謝你推介出去

完咗唔知寫咩故好呢

多謝支持
我都想有屍體派對咁好睇

唔關事既

寫d好似之前多啦a夢咁嘅超短編？

應該下年1月會連載中篇，可能係奇幻、悲慘，不過唔係恐怖（再寫恐怖故太大壓力 ）

之前可能係短篇系列，唔知係《恐怖短篇》、《都市病短篇》定《悲慘短篇》

寫下啲都市傳說故都幾好㗎。

支持

竟然要得到下年

好似就結局 好唔捨得

病到癲
不過一定出到文

好似病得好密咁喎 保重身體呀

小心身體呀夢巴

病就出住半集先啦

11:30左右出文

大家新年過得好嘛
其實仲趕緊文

食煎炸野食到喉嚨痛

＝＝＝
強烈建議！
聽住以下Background Music閱讀呢集，效果會更佳！

＝＝＝

雨水灑進窗內，眾人卻毫無關窗的意欲，是走廊氣氛太詭異的關係。

我錯愕的盯著James，腦海縈迴著那番詭異的話。

我不會走，這裏是我的歸宿。

什麼安和醫院是「歸宿」……就像被鬼俯身的人在胡言亂語般……

試問他又怎可能屬於這嗜血的陰間？

「Jame……Jame仔你講咩……」千琳臉色慘白的瞧著James。她似乎不再自尋短見，精神卻恍惚依舊。

「小琴已經搵到逃走方法，我地12點前趕去隧道就翻到現實架喇……你咁都要放棄？」我瞪著James，內心滿懷詫異。

說起來，James在重遇我們之前，到底遭遇了什麼事情？為何他與文杰、韻初失散了？他又會否發現了什麼事情，卻不告知我們？

James不聲不吭，短刀仍插在他的肩膀上，他卻視若無睹，任由血緩緩淌下。

「點解James哥哥……唔一齊走……」小穎結結巴巴的說，「時間已經無多……」

「走啊！快D啊！」我盡最後一口氣，對James厲聲道──

「唔走啊！唔走啊！唔走啊！」James睜眼尖叫，吐出舌頭，臉露亢奮的模樣，是最詭異的景象。

我不禁愣住。

那病態的笑顏，跟瓏老師的詭笑如出一轍……它絕不可能屬於James──我是指，精神狀態正常的錢傲軒。

這傢伙……瘋掉了。

「嗚嗚……」小穎被James嚇得竄進我懷裏，我則瞧著手錶，久久不語。

「唔走啊……嘻嘻……」James喘息著，笑容詭異得我不敢直視。

理性告訴我，當下必須放棄James，帶同千琳和小穎一同離開……James似乎喪失了理性，若硬要說服他一同出發前往隧道，必然會耗費很多時間……時間迫近23:37，再不立即起行，誰也走不了。

可情感上，我又怎可能丟低James自行離開，他好歹是我的鄰座，共同經歷了很多──

「翔仔，你同小穎走先喇！」千琳突然說，「我等陣會同James趕上你地，你地出發先喇，如果唔係大家都走唔到……」

「你點肯定你說服到呢條友？」我皺著眉，沒好氣的指著James。

「小琳盡量喇……如果說服唔到，我都唔走喇……」千琳拉扯著裙子，臉露難色，「我只係唔想James搞到你地走唔到……」

我不禁一愣，卻迅速觸摸到千琳的心態。她本來因愧疚尋死，能否離開於她而言實無分別。相反她真正著緊的，是能否跟James在一起。

剩下的時間實在太少了，根本沒有猶疑的空間……

活該的。

「小琳，James就拜託你喇！」

「嗯……」千琳低聲道。

「垃圾James你同我聽住，」我對James吼道，「你等陣唔趕上黎，我唔會放過你！」

「嘻嘻嘻嘻……」James以詭祕的笑容回應。

我將鐵棍、對講機和萬字夾鍊塞進袋子，背起小穎步向走廊的對開門。

自欺欺人。

「翔哥哥……真係要拋低哥哥同姐姐？」小穎手執電筒照著前方，聲線盡是猶疑與傷感。

我壓抑著情緒，頭也沒回的敞開對開門，撲面而來的不只是焦煙，還有侷促的窒息感。

內心絕對清楚，他倆是不太可能趕上我們的了，什麼稍後趕上只是令心裏好過點……

可我更確定，我必須把小穎救回去，不能讓芊琴有事……

最沉痛的取捨。

時間只剩下20分鐘而已。

我和小穎迅速來到後樓梯，梯級滿佈污血和亂髮，灰煙比剛才濃烈得多，近乎要把視線蓋過，火勢蔓延得很快──

什麼。

上層樓梯是一陣詭異的吼叫，似乎不只由一人發出──如果「他們」是人的話。

恐懼隨煙霧滲進毛孔，覓不到釋放的出口。

「咩……咩事……」小穎驚慌的抓著我的衣領，我卻立即拔腿往下層跑。

上層傳來密集且急促的腳步聲，憑音量判斷，發出聲音者大概距離我們不太遠。

是「他們」，被侵蝕的「他們」，正往下層奔來的「他們」。若果被他們抓到，迎接我倆的必定是嗜血的噩夢。

逃。

我一邊往下層狂飆，同時慎防失平衡使小穎倒下。雙腿是撕裂般的劇痛，可只要還未斷掉，我仍會繼續跑下去。

已經來不及了。

「嗚嗚……嗚嗚……」上層的喧鬧聲和腳步聲越趨響亮，代表著瘋子正靠近我們。

「佢地黎喇……嗚嗚……」小穎回眸喊叫，想必是看到成群的瘋子躍下樓梯。我的手心冒汗，頭卻不敢回，雙腿亦不敢停。

「嗚嗚……嗚嗚……」後方是夢魘般的狂嚎，我卻不知那是怎樣的感情……是憤怒……是恐懼……抑或亢奮？

難道在醫院逗留的生還者，都逃不過淪為瘋子的命運？

「呼哧……呼哧……」我強忍撲鼻的煙臭，在光線之中尋求出路，暈眩令思緒模糊起來──

前方數米是防煙門，底層的防煙門！

我硬著頭皮，將走樓梯的速度加至最快，雙腿肌肉快要撕裂似的……那些瘋子似乎跟我們只相距數米左右。

一定要來得及……一定要來得及……

「咿呀──」

我扯開防煙門，往門外猛地躍動！

「啪！」

我撲倒地上，小穎亦滾到地上，周遭是更濃烈的黑霧，地板是陣陣熱氣。

很痛……

我第一時間取過小穎的電筒，往身後的防煙門照射著──

門關閉的一霎，眾多瘋子均撞倒了門，猙獰的怪臉貼在門的玻璃上。

只要稍遲一秒，門便來不及關上，後果就會慘痛不堪……

「翔哥哥……有冇事……」小穎焦心的問道，我才欲回答，大堂卻縈迴著一把聲音。

「小絲死咗……小絲死咗……」

我抬起頭，瞧著聲音的來源，渾身竄進寒意。

「佢既死，係所有人既錯……」

他站立大堂的正門前，一手提著電鋸，一手提著打火槍，周遭的火光照亮了他的臉龐。

照亮了，他那淡然的微笑，滿佈仇恨的淡然。

「我要所有人陪葬。」

咸爺傻咗啦

呢集有啲打機feel..

救傷隊去救人啦

really

下集解決埋咸爺，再出去解決埋其他，入返隧道就結局篇。

打完咸爺都time out la

一手提著電鋸，一手提著打火槍，

咸爺到底有幾大力？

打火槍唔會太大支既,不過電鋸就

足夠壁咚咁大力

咸爺ko主角好啦
留返小穎比大家

睇到好sad

我估茹霜會出嚟引走咸爺

茹霜先係boss

你假設咗打贏

咸爺真戰神

牛丸巴係咪支持咸爺屠主角

小穎係咪坐係地下等夠鐘

點解sad

白毛妹最後都要殺主角

巴打都休息多d

因為多野做

我都唔捨得

要多d時間沈澱
之前唔夠時間做呢樣野

短篇故？？

會唔會白髮妹出黎幫手搞掂咸爺

比電鋸鋸到腳
咁耐都未流血流到變智障咩

好似叮噹嗰個咁短都幾好

主角死開啦 冇理過佢

快啲出咸爺外傳

嘻嘻嘻嘻

唔夠喉
睇來James已經知道真相？

其實高登好多故都sad end, 但個個都係要睇sad end, 仲話少sad end

個個都慘死，咸爺仲癲埋

happy ending係連登就如粉lin一樣

白髮妹應該崩潰緊wo

可能佢死咗 自己都唔知呢

正有此意

我睇開奇幻恐怖故，應該一半半喇

呢個真係幾絕望既

如同小穎一樣珍貴

今晚大概12點有文
btw好翻唔少，聽日應該會入翻最佳狀態

Take care

小穎只得一個

take care

今日呢篇唔係天翔角度，不過都好關鍵架

快啲叫咸爺壁咚我 之後我先救人

大廈故後期另一視角果幾篇簡直重要到等同解謎篇

10分鐘出

anger
都係五五波咁上下
申 好少睇屍故 愛情5p故

講明先，今次音樂唔恐怖架，一定要聽住睇！

第45話：《冇人可以離開》

【活在甜蜜的夢裏，豈不是最幸福的事情嗎。】

＝＝＝
強烈建議！
聽住以下Background Music閱讀呢集，效果會更佳！

＝＝＝

23:40。

另一邊廂，3樓東翼走廊。

天翔帶著小穎離開後，走廊再次被靜謐佔據──終結前總是靜靜的，難道是死神施以憐憫。

這些憐憫，卻總會有誰稀罕。

「沙沙……沙沙……」窗外的雨吼從不歇息，窗內的寂人陷入沉默。他倆緊貼窗下的牆，盤腿而坐。走廊的黑煙漸濃，寒雨肆意灑向兩人，淋濕了頭髮和衣服，勾起那些回不去的時日。

「好熟悉既感覺。」James具磁性的聲線，淡淡地劃破了沉默。

千琳如被針刺般一震，抬頭呆盯著James，他那久違的淡然，跟兩分鐘前的瘋癲大相逕庭。

「Jame仔……你……原來冇發癲？你頭先……係扮比翔仔小穎睇？」

「我以為小琳睇穿咗我添，我演技一向差。」James脫掉眼鏡憨笑，千琳卻面紅耳赤，輕打他的大腿：「你……你嚇死小琳喇……點解要扮發癲啊……」

對，為何要裝瘋，不跟天翔共同離開？這樣的話……便逃不了……為何要自我放棄？

James低頭擦著紅眼，沉默正暗示著什麼。

「答我啊！」千琳拭抹著臉頰的雨水。她根本不在乎自己的生死，卻很想將James帶回現實世界。

因為，James是她唯一著緊的人。

千琳站起來，猛拉James的手：「走啊……趕上翔仔佢地，可能仲黎得徹──」

「等等，等等，等等。」James反過來將千琳拉回牆邊，聲線淡然依舊：「我地冇逃走既必要。」

什麼。

千琳吃驚得張口結舌，焦煙蔓延至走廊內，呼吸逐漸變得吃力。

James將手指擱在鼻孔下，從口袋掏出一條銀色鑰匙：「我同小初、文杰失散之後，係大堂搵到呢條鎖匙。」

千琳遲疑的接過鑰匙，瞧著它表面的字：「呢條鎖匙……通去底層辦公室？你……係辦公室搵到D咩？」

底層中翼是大堂，西翼是餐廳，而東翼則是辦公室，可它本來被鎖上了，誰也不知門裏藏著什麼。

「搵到Perfect Picture。」James取回辦公室鑰匙，「譯翻做中文係完美畫面。」

真相，James已經知悉真相，而他從不向千琳撒謊。

「真……真係？」千琳渾身顫抖著。

「小琳，」James細看著鑰匙，「今次我比你快破解呢，拼湊出真理既觸感好微妙。」

他淘氣的重複著千琳的口頭禪，此刻怎麼還有力氣說笑。

「你係辦公室發現咗D咩……」

「我地註定被送到呢度，亦冇需要離開。」

「點解冇需要離開……我地係咪係陰間？」千琳一頭霧水，嘗試忖測著James的意思。

「因為，」James淡然一笑，迴避著真相的討論，「我同你，都係被離棄既人。」

兩人靜默不語，任由雨水擊打臉頰。

「你真係唔打算講真相比我知？點解要隱瞞我……」千琳咳嗽數聲，缺氧的感覺真不好受。

「要講既話，會講太耐。」James瞧著走廊的濃煙，「未講完，我地都已經被燒死。剩低十幾分鐘，點解唔好好珍惜。」

「點解唔逃走……小琴唔係話隧道另一邊係出口咩？」千琳大惑不解的道，「如果冇必要逃走，點解你唔阻止翔仔？」

「逃走，係天翔既選擇，我冇理由阻止佢。」James鎮靜的道。

「留係度同你一齊，係我既選擇。」

焦煙佔據走廊，呼吸變得困難，尤其是臉頰泛紅的千琳。

James一早洞悉千琳所想，她根本沒有意欲回到現實，那裏只是披著糖衣的安和醫院。

那裏好像缺少了什麼，好像缺少了誰，回去幹嘛。

「小琳。」

「嗯……」千琳猛地一震，含羞答答的瞧著James，兩人的臉頰因侷促而變得通紅。

「你篇《紅隧的分岔路》結局寫成點？」James揉著眼睛，千琳哭笑不得地道：「係《紅磡海底隧道的分岔路》啊，咁都記錯。」

「你自己係討論區寫錯《紅隧的分岔路》，係你懶。」

「你……都冇睇，扮咩關心我。」千琳別過臉。不久以前，千琳向James提及過這部懸疑小說，James說擔心她爛尾，待結局連載後，才會去觀看。

「結局點？」

「嗯……爛咗尾……」千琳低頭，難為情的扯著爛掉的裙子。

「你應承我會寫完結局。」James不以為然。

「反正……擺上討論區比人批評多過讚……」千琳因吸入濃煙而咳嗽不已，「同埋……我設計既世界觀根本唔容許Good Ending……」

「寫Bad Ending有咩問題？心靈脆弱？」

「Bad Ending既話，男女主角都會死，我點落筆……」

兩人再度靜默，煙霧濃黑得近乎遮掩一切，千琳看不清James的臉龐。

「不如宜家寫埋個結局佢。」James忽然笑道，語氣卻認真不已。

千琳不解的看著他：「嗯？點寫──」

濕潤的觸感如觸電，從臉蛋傳遍全身。

「Bad Ending唔緊要，只要佢地最後笑顏相對，未得囉。」

千琳感受著毫不真實的溫暖，紅暈注進臉蛋。

「唔好傷害你隻眼，」James湊近千琳，溫柔地拭著她眼角的血，「其實，真係會好痛好痛，知道嘛。」

走廊的盡頭湧進火光，火勢已蔓延至這一層，宣示著絕望與終結。

「點解……點解你……」女孩終究無法堵住淚水。

她自以為男孩不愛理會她，總覺得她很煩厭很奇怪，從來只是對她冷冷淡淡的。

「唔好問咁多喇，傻瓜，」James撫摸著她的小頭，「小琳真係口水多過茶。」

雨水繼續猖獗灑進，可女孩已辨不清臉頰的是雨水與否。

她不知道，其實James一直有追看千琳寫的《紅隧的分岔路》，只是千琳從來沒發現。

她不知道，James其實很清楚，故事男女主角為何叫「小占」及「小霖」，那是小琳對現實的映射。

她甚至不知道，James從未喜歡過自己，剛才的一切，只是James為安慰女孩而撒的謊。

由哭著阻止自殺到吻她的臉頰，都是自編自導。

因為，James在樓梯聽到了韻初對千琳的嘲笑，知道了千琳暗戀自己的事情。

她只是個缺乏愛的女孩，不是嗎。

James只是想在絕望來襲前，讓這位善良的女孩感受到快樂。帶著善意的謊言，是男孩最後能夠做的一件好事。

活在甜蜜的夢裏，豈不是最幸福的事情嗎。

哪怕，那並非真實的。

「小琳，我愛你。」

在走廊被燒成灰燼前，小霖躺在小占懷裏哭著，像個小孩般。

最後，她拭著淚，露出了甜絲絲的小酒窩。

好多謝大家一直正皮
希望爆po前可以去到100
120既話，小弟會係4月出外傳，以表感謝

好sad

可歌可泣

james係真男人

偉人James

我都寫到sad sad地

好心up

聽晚會出翻天翔視角，應該會緊湊到痴線
節奏會超快
今日就比大家sad下先

占士！！！

順帶一提 外傳其中一集 就係James篇

小穎同朗朗貓一樣咁得意

咸爺呢排心情比較差 睇黎做唔到

大廈用咗超長篇幅解謎

我覺得升降機算good end
最後開心就得

agger

James內裏係個好細心溫柔既人

至少小琳開心

千琳雖然比韻初hurt咗，但至少遇到James呢個好朋友

張圖
btw個人覺得james唔係開口笑而係微笑既話個意境會好好多

睇到眼濕濕

好想知佢係辦公室到搵到幅畫之後發生左啲咩事

由第一話直踩到依家追番哂
James真係好正

我都覺，可惜搵唔到微笑既圖

其實大家都未知James到底睇到D咩

感謝支持
James總算救咗千琳既人生

James真男人 睇到眼濕濕添

夢巴想問下兩本書大概幾時出貨

其實大家係千琳 寧願比人呃開心 定知道真相呢

2-3個禮拜左右

頂，好感人，占真係好正

James係咪係辦公室見到現實世界既黑暗面，所以先覺得返唔返都你所謂了

Btw小穎外傳走唔甩

千琳算係最終有個治癒既結局

可能係咁
小穎外傳想睇D咩

今日睇情況，介乎11點－12點有文

穎妹蝦碌記
Or
穎妹救廢翔

穎妹與麵包

今日筆風好順
好感動
狀態番曬黎

等你

＝＝＝
強烈建議！
聽住以下Background Music閱讀呢集，效果會更佳！

＝＝＝

23:40，底層大堂。

火勢肆意蔓延，正門周遭泛起熊熊烈火，堵住了出口。地上的污髮和血水焚燒起來，懸浮半空的是濃煙與絕望。

火勢使周遭光猛起來，大堂的情況赤裸展現。整齊排列的長凳，凌亂不堪的櫃檯，正門兩側的鐵櫃，時間彷如逆流至首次來到時……

還有站立正門前的傢伙，還有躺臥地板的數具屍體，還有從軀體傷口湧出的鮮血。

他們是不久前死的……是咸爺剛剛殺死的……因為那電鋸刀鋒還在滲血。從這些人的裝束看來，他們似乎是普通生還者，因火災而嘗試逃亡，最終死在咸爺手下。

這裏無疑是地獄，它的邊境正向上層蔓延，很快會涉足James和千琳所處的3樓……可惡，那他們如何逃走……

「翔……翔哥哥……咳……果個係咪咸爺哥哥……」小穎緊纏我的脖子，痛苦的咳嗽一聲，煙霧實在太濃烈。

「小絲死咗……小絲死咗……」咸爺對我倆微笑，無意義地喃喃自語著。他仍戴著黑色棒球帽，帽上的「UK」二字染成血紅。右眼剩下血洞，眼球似乎被自己拔掉了。他的利物浦球衣滲滿鮮血，想必將「Beckham」的名字遮掩了。

咸爺……到底怎麼了……怎麼動手殺害無辜……

「咸爺……係我地啊，你清醒D啊！」我硬著頭皮，往他踏前一步。

「你唔好過黎啊！」咸爺怒吼道，瞬間卻恢復和藹的臉容，「小絲……唔係我殺既……唔係我殺既……」

咸爺已失去理智……

「唔係你殺……」我嘗試附和著咸爺，好讓他鎮靜下來，「你冷靜落黎，的確唔係你殺既──」

「冇錯，唔係我殺……小絲係你地殺既……」咸爺快速點著頭，彷如抽搐似的──

「嗚嗚……嗚嗚……」身後的防煙門是一陣騷動，瘋子隨時奪門而出，情況岌岌可危。

「小絲老師講錯，待人善良根本係無稽之談。」咸爺瞪大雙眸，予以和藹一笑，「小絲就係太善良，先會遭受咁多歧視，遭受咁多傷害，比你地殺死！」

「唔係……唔係……」我頓覺情況不妥，放棄了說服咸爺，當下只想找到離開醫院的渠道。

「哈哈，我要將醫院燒成灰燼，燒死曬你地，燒死曬你地。」咸爺「啪」一聲開啟了左手的打火槍，槍頭噴出火焰，我瞬間明瞭一切的緣由。

咸爺必定被「侵蝕」了，精神恍惚的他不願承認殺死小絲的事實，才將責任歸咎於別人，透過放火燒醫院要所有人陪葬……

「但咸爺哥哥……我地係同伴黎架……點解唔放過我地──」小穎被我按著嘴，只因我怕這些話會弄巧反拙。

「哈哈，同伴……嗯，咁好啦，一齊玩捉迷藏好嘛。」咸爺嘟著嘴，我和小穎則頓覺心寒。

「哈哈，我比3秒你地逃走，如果俾我捉到既話……」咸爺歪頭苦惱著，卻猝然莞爾一笑。

「我就將你地兩個鋸成十份，到時小絲老師一定好開心。」

寒冷的慄然，從頭頂到腳趾尖。

「Three。」咸爺將打火槍丟倒地上，他再不需要火槍了。

「嗚嗚……」小穎嚇得花容失色，身後防煙門傳來陣陣巨響，是絕望蒞臨的先兆。

思緒只縈迴著一個字。

逃。

我拒絕與同伴廝殺，同時亦沒能力戰勝咸爺，故此只能逃。

「Two。」咸爺將棒球帽往下拉，遮掩了亢奮的眼眸。

棘手的是，正門被咸爺及猛火堵塞，硬闖絕不明智，必須尋覓第二個出口……從左側的窗口跳出去……不，窗子距離地面頗高，跨出去耗費不少時間，在逃出前必定被咸爺和瘋子宰殺了……

「One。」咸爺雙手握著電鋸，一臉鎮靜，下秒卻會大開殺戒──

視線終究落在升降機旁的白色房門，內心只有驚詫。

那是辦公室的門，並半敞著……上次置身大堂時，它明明是鎖上的……是誰打開了？裏面藏著什麼──

「哈哈，Times up。」咸爺高舉電鋸，滿手盡是青筋，還舔著上唇，「The hunt now starts！」

「吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱……」電鋸終究暴吼起來。

沒有退路了。

瘋子這時撞開了防煙門，一窩蜂的湧進火海中。

「係時候！」我使盡全力拔腿，奔向辦公室半開的門！

「啊！」我闖進辦公室之內，迅速轉過身將門關閉並鎖上。

這樣能拖延一些時間，咸爺在門外要先應付瘋子，就算追趕我們，亦無法立即破門而入……現在要想想，如何從辦公室離開。

「嗚嗚……翔哥哥有冇事……」小穎緊抱著我問道，她必然察覺到我正飆淚，那是下肢劇痛使然，感覺雙腿隨時要斷掉似乎……

實在不敢說，雙腳還能撐多久──

「吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱……」

辦公室的門中央猝然裂開，半把電鋸從缺口插進來，把我和小穎嚇得魂飛魄散。

「哈哈，捉到你地啦，唔好走喔。」隔門傳來咸爺的呼喚，語氣仍是那般溫柔──這才是最詭異之處。

「咳咳……快，搵逃走方法！」我氣急敗壞的轉身視察著環境。辦公室尚未燃燒，卻湧進大量黑煙。房間左側是整齊排列的鐵櫃，右側是雪櫃、飲水機等設備，還有二十多張的辦公桌椅……

看起來，就像學校的教員室一般，我和文杰經常到訪的地方。

「吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱……」電鋸繼續摧殘著房門，似乎半分鐘內就要鋸開整道門。

不行……

我驚懼地在走廊行走，沿路愣住數遍──辦公桌旁的地面躺倒數具屍體，它都是成年男女，四肢僵直，似乎已死去一段時間……這些人穿著一式一樣的制服，白色襯衫卻被血染滿……

發現屍體絕非新奇之事，我一邊走著，一邊察看右側的辦公桌椅。桌上除了電腦，都是凌亂的文件，似乎被誰翻亂了……

「呢份野……」小穎指著桌上的一疊白紙，我停下來撿起之，感到大惑不解。紙張染滿污血，遮掩了不少字句，可我還是清楚看到其中四隻字。

晨福大廈

「吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱……」

我將白紙對摺並塞進口袋，繼續往前走。先不管這份文件寫著什麼，逃走比較要緊──

是出口！

我瞧著辦公室盡頭右側的一道鐵門，原來除正門外，辦公室還設有一道後門，供緊急逃生之用。

「哈哈，走啦走啦，反正我總會捉到你地。」咸爺快破門而入，那句「哈哈」的口頭禪令我頓感毛骨悚然。

逃……一定要逃……

我將鐵門扯開，想也不想便躍出辦公室──

「我地……走到喇……」小穎似乎鬆一口氣，我喘著氣，瞄一眼手錶，再視察眼前的石屎地，被雨水沾濕的石屎地。

我們，終究逃出安和醫院，可時間已經是23:43，只剩17分鐘而已……要加快步伐……

「我地去停車場果邊，再越過鐵絲網。」我背著小穎急步走動，並提心吊膽的留意著身後的情況──到底咸爺什麼時候會追上來……

我倆好不容易來到停車場，背對著安和醫院。我恍然停下，轉身瞧著火光紅紅的安和醫院，低下頭來。

「文杰……James……小初……小琳……對唔住，我一定要救翻小琴。」

「沙沙……沙沙……」雨水戳痛我倆的臉，冰冷隨漆黑湧來，若非小穎手提電筒，根本看不清前路。

我憑著方向感，遠離著安和醫院，往記憶中的鐵絲網前進。儘管仍然心有餘悸，周遭卻一片死靜，聽不到任何人聲或腳步，難道咸爺沒跟上來？

「翔哥哥……你隻腳流好多血……」小穎哭著道，我卻故作輕鬆：「邊夠矮妹口水多啊。」

我沒告訴她，自己快要不支昏死了，對貧血患者來說，流如此多的血簡直是煎熬──

鐵絲網映入眼簾，可映入眼簾的不僅是鐵絲網。

我停下腳步，慄慄危懼的呆視鐵絲門前，那顫抖著的身軀。

「嘻嘻嘻嘻……嘻嘻嘻嘻……」

熟悉的瘋子提著熟悉的大刀，捲縮在地上，漫無目的地嘻笑著。

23:44。

聽晚最後一次休息，之後禮拜一至六每晚更新
一次過連載曬第46話至第48話！！！！！
多謝各位支持，喜歡不妨留低個正皮

宜家FB搞緊一個問答調查，有興趣不妨去玩下
你覺得James同千琳得到一個點既Ending呢？
1. Happy Ending
2. Sad Ending
投票Link：

嘻嘻嘻嘻咁笑係茹霜
定第個都可以咁笑

故事裏面，唔只茹霜一個咁笑

咸爺下下都哈哈，不過都可以咁笑既
熟悉既角色都死得七七八八

巴打細心諗諗
仲有邊個角色未死

越後越似廿三樓嘅

一開始由隧道追到黎個癲佬
無名但畫埋圖
Btw好熟悉咩

守門口果隻嘻嘻

大刀佬仲未走

好似玩鬼屋咁

痴孖筋畀咸爺嚇親

好想快d 睇到夢巴寫依個咁恐怖既空間係點形成

除左主角咪小穎未死
係咪要寫死埋佢

睇到最後抽咗下涼氣 乜又係你呀陳生

一開始咪有個傻佬

估唔到James咁有人性

大家都覺得係佢

其實去到最後，係個VR體驗遊戲

咸爺咁溫柔都嚇親

巴打覺得呢

邊個殺小穎，我炸Q死佢

默默的守候著您

James呢D收收埋埋姐

廢柴主角死都唔要小穎死呀

應該唔係之前個癲佬？

咸爺應該保護埋小穎先癲吖嘛。靠廢翔仲得了嘅

冇左嗰種睇到心寒嘅感覺

咸爺應該會衝左出黎同斧頭佬打

同隔離金仔個故撞橋
不過夢巴講得出嚟就唔會係真

聽晚11點出文

推下先

注定被送到喱個空間 無逃走嘅需要……
究竟現實世界中佢地遇到咩打擊 令佢地喪失求生意志？
唉

溫柔地一刀一刀將廢翔變成片皮鴨

估過唔同原因，意念空間/多重宇宙等等
可能最後係23層相同世界觀有幕後黑手呢

呢排好忙
未必覆得曬大家
我會用更多時間 打好文俾大家

打文重要

距離結局篇最後3集啦

雖然結局篇有8集

好緊張。Btw今次會唔會都出書？我買硬。

應該要視乎迴響

小弟會努力的

遲d會唔會寫埋《紅磡海底隧道的分岔路》?

可以考慮做短篇
仲有James 小琳做主角添

希望結局篇個空檔期本23層到貨

希望趕到啦

今晚12點有文

如果冇，你就... 嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻

ios10.3終於用得返lihkg睇文啦

嘻嘻嘻

10分鐘
嘻嘻嘻嘻

負3 left!

嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻
10分鐘啦

第46話：《地獄外還是地獄》

【意識到真相的人，永遠無法回去那個世界。】

＝＝＝
強烈建議！
聽住以下Background Music閱讀呢集，效果會更佳！

＝＝＝

時針分針被撥回至21:38。

James久站辦公室中央，電筒照亮的豈只是狼藉。

自從James闖進辦公室，周遭便瀰漫著不安，儘管他不懂得如何感到「不安」。

James蹲下，撿起屍體手裏的一疊紙張，掀開之細看一番。

「唔會既……點解……」

文件被丟到桌上，湧進思緒的是過度震撼的事實。James癱倒椅子上，撫摸疼痛的額頭，大口地喘息著。

實在很難承受這所謂的真相，潛伏在記憶裏的真相。

「終於記翻起。」James深呼一口氣，「Perfect Picture。」

真相並非被揭開了，而是被記起了。

記起「RCP」、「旭海總站」及「安和醫院」是怎麼一回事，記起他們為何來到這裏，記起他們為何被「侵蝕」。

還記起，站立門旁的女孩是誰。

「偷窺真相，並唔係一件光明正大既事喔。」茹霜的頭往右歪，一手托著筆記，一手拿著手機，「明明鎖咗門，都要入黎既。」

James瞧著不速之客，語氣盡是鎮靜：「我記得你係邊個。」

茹霜咬手指咧嘴而笑：「你宜家先記翻起成件事，唔似我咁，習慣將所有野寫落日記，所以一直冇忘記到。不過，我就寧願忘記喇。」

「你同我，都係被離棄既人。」James慢條斯理的道，「點解你要咁對待天翔？」

「嗯……」茹霜瞧著不屬於自己的Iphone5，「意識到真相既人，永遠無法回到果個世界。」

「I know，但點解你唯獨咁對待佢？」

茹霜久久不語，予以一笑：「我諗，你一定知道點解，所以我決定唔殺你。」

James瞧著女孩漸遠的背影，陷入沉澱之中。

記憶中，12時過後，一切將被迫終結，迎來的只有無盡絕望。

James將手指擱在鼻子下，如同往常一樣。

只是確認一下，自己死了沒有。

＝＝

黑茫茫裏，雨滴的冰冷滲進肌膚，寒氣卻沒有溢出內心。

「嘻嘻嘻嘻……」瘋子臥在鐵絲門前，軀體輕輕顫抖。

「嗚嗚……翔哥哥……佢未係追斬我地個癲佬──」小穎低聲驚呼，卻被我掩住嘴。

從那外表和武器判斷，眼前的他無疑是曾追殺我倆的瘋子，他上次還差點斬死我們……再遇此傢伙，實為不幸中之不幸。

我戰兢的手執鐵棍，心中默念著那句話。

「冇事既，最多未有事。」

諷刺地，這正是咸爺的口頭禪，而他正恨不得將我鋸開十份。但不論怎樣，我倆仍必須越過鐵絲門，只因攀過鐵絲網近乎不可能……

我步步靠近捲縮著的瘋子，謹慎注意他的動靜。小穎抱得我很緊，手握電筒照清瘋子的相貌──

很噁心。

「嘻嘻……好凍……」瘋子似乎並無察覺到我倆，狀似很虛弱般，頭髮明顯減少，肌膚比上次還慘白，雙眸……僅剩兩個血孔，滿地都是血水。

這傢伙……已徹底被「侵蝕」了……倘若我和小穎繼續待在異世界裏，遲早會淪為這副魔鬼的模樣。

我如履薄冰的步步前進，跟瘋子僅一米距離，尚差一步便能越過他到鐵絲門了──

「嘻嘻嘻嘻！」

瘋子驀然撲向我，拉扯著我的左腿，張開血盆大口！

小穎不安的尖叫著，直到血水濺滿她的臉龐。

「呼哧……呼哧……」我鬆開因受力過度而彎曲的鐵棍，抑壓著鑽進內心的恐懼，無眼詭臉烙印於腦海深處。

瘋子癱倒地上，頭部因鐵棍重擊而歪曲，額頭飆出的是血水。他的五官扭曲得詭異，張大的血嘴彷彿鯨吞了所有怨恨。

剛才實在驚險非常，只要稍遲半秒揮棍，左腿便會被他撕咬……

「要起行喇……」我秒速回過神，選擇棄置鐵棍，撿起瘋子手裏的尖菜刀，便拉開鐵絲門──

「袋……袋麵包跌咗。」

「吓？」

「小穎想執翻……」

我轉身俯視血地上的生活麵包，那想必是小穎驚魂失措之下，鬆手丟下的，現已沾滿雨水與鮮血。

「跌咗未算囉，冇時間喇。」我抑壓著焦躁，小穎卻耿耿於懷：「俾小穎執翻啦……好快。」

我不予回答，厭煩的扯開鐵絲門，她竟繼續哀求：「哥哥，求下你喇──」

夠了。

「好煩啊！」我終按捺不住，面紅耳赤地罵道：「麻煩你成熟D好冇啊？成日麵包前麵包後！」

別再胡鬧了，為何堅持要攜帶那袋麵包，既沒用處又礙事！之前也算了，現在勢如累卵，怎麼要表現得幼稚如此？

「不過──」

「不咩過啊？」

「個袋麵包……」

「家陣孭你已經好唔容易架喇，仲要我孭埋袋包？你有冇諗過我啊──」

「對唔住啊……」

小穎的眼淚中止了我的謾罵，我吸一口氣鎮靜自己，越過鐵絲門前往霧海裏的小路。

一邊加快步伐，一邊冷靜想著對小穎的謾罵……其實，剛才為何要喝罵她？儘管小穎所為無稽不已，卻未至於要動怒吧？

剛才一刻，腦袋充斥著怒意，可這是無故泛起的……說起來，除了精疲力盡，我亦感到冰冷無比，甚至隱約有扯頭髮揉眼睛的奇怪欲望……

我好不容易找到通往旭海車站的小道，醫院外的結構暫無改變，只要穿過這條小道，理應會目睹連接隧道的路軌。

「沙沙……」雨水從密密麻麻的樹葉滴落，淋濕了我倆全身。兩旁均是莫名其妙的燈柱，周遭的樹搖搖擺擺，誰知它們背後躲著什麼，正靜待虐殺我倆的時機……

感覺好像走了很久，小路卻儼如無窮無盡似的，吞噬著僅剩的十多分鐘……

「咳咳……」我抑壓著奇怪的不適感，雙腿因勞動過度而發痛，傷口還未完全止血。

小穎在飲泣著，我一度萌生道歉的想法，尊嚴卻堵住了可能性。還是儘快到達隧道盡頭，再跟她和好吧──

「咯……咯咯……」

什麼。

身後的異響使我煞停腳步，恐懼從毛孔滲進血液。小穎戰競的抱緊我，似乎她亦察覺到不妥。

「咯咯……咯咯……」

聲音越趨響亮，顯示聲源正接近著我們。這種聲音很熟悉……彷如吃雞翼時，咬斷雞骨發出的「咯咯」聲……

可在這詭異樹林裏，為何會無故聽到咬斷骨頭的聲音？

細想下去，內心只會更加發寒……

「咯咯……咯咯。」聲音戛然而止，雨聲再次覆蓋整個樹林。

我站立原地，戰競的轉身看背後的情況──

倏然，一個球體物事從後飛來，越過我倆倒在兩米前的燈柱旁，任由雨水蹂躪。

待我看清那是什麼時，驚懼再次傳遍全身，小穎亦禁不住慘叫。

是鐵絲網前那瘋子的斷頭，張開的嘴巴湧出鮮血，脖子處還展示著皮膚組織……很噁心……

它……為何在這裏……現在的位置明明離鐵絲網很遠……

人頭的狀甚恐怖，可真正使我毛骨悚然的，是誰將它割掉，拋到地上──

「咯咯……咯咯……」

兇手，不正近在咫尺嗎。

我如坐針氈的回頭，目睹十米外的一個熟悉的人影，渾身因恐懼而抖震。

「係……咸爺哥哥……」小穎抓緊我，恍然若失的哭著。

咸爺左手抓著打火槍，右手拿著電鋸，停在小路中央，對我倆莞爾一笑。

糟了，他真的跟蹤著我們，還提著電鋸……什麼……

他嘴裏含著幾隻血淋淋的手指及一條舌頭，血水源源不絕滴下，而他還在興奮的噬咬著。

「咯咯……咯咯……」

那些手指和舌頭，想必是屬於瘋子的……咸爺真的完全瘋了……嘔吐感油然而生。

「全世界都要排斥我同小絲老師……」咸爺將手指和舌頭吐到地上，滿嘴是濃濃的污血。

糟了。

「嗚嗚……」小穎嚇得一聲不吭。

我握緊刀柄，準備隨時奔向路軌──亦唯有這樣。

「哈哈，你地咁鍾意笑小絲啞啊嘛……我要令你地變啞！剪曬你地條脷！」咸爺的笑容漸漸扭曲起來。

身旁的斷頭訴說著，咸爺並非信口開河──他真的打算這樣做。

「吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱……」咸爺的嘴邊再不是微笑，而是滿載復仇興奮的扭曲嘴形──像個小丑一般。

逃……若果還來得及的話。

今日完啦 未夠喉啊

寫咗好多啦
結局係咁ga la

聽晚11點繼續
感謝各位支持
夠120正皮會出外傳以答謝大家

如果可以 我想瘋狂正皮
但可惜我只可以比到一個 而且老鏈咁早就比左

主角開始被侵蝕喇

我都想畀100個正評。。。

咸爺 麵包

Me 2
叫朋友比先
真係好正

咁我都叫埋男朋友俾正皮先

多謝支持啊

如果唔係 點會敢鬧小穎

麵包到底點解咁重要呢

多謝你地啊
追咗咁耐既各位

正皮！邊個未俾正皮同我正左佢！！

仆街仔
扔左小穎袋包

小穎唔開心豬喇

全力支持夢巴

我估遲下要拎翻個面包。唔知點解個面包一定有d用途。

小穎咁在意。一定有佢道理
賤人翔鬧我小穎

小穎永遠是對的

包呀

廢翔發咩神經
竟然敢鬧到小穎喊喊豬

咸爺快啲隊冧佢

molamola

廢翔死咗，小穎可能仲大鑊wo

直覺下一幕係，廢翔想帶小穎走，咸爺突然拎袋包出來
咸爺：麵包妹你睇
小穎：係我袋包呀咸爺哥哥

廢翔

最尾幅圖

暴走ending

我愛夢巴小穎

第一次睇，以為時間線係故事開始，差唔多睇哂先發現原來係之前既撮要

快D唔記得咗佢啦

james

究竟James睇咗啲咩

又少兩 個生還者喇

個人認為，呢集應該係咁耐以黎最好睇既（之一？）
不過好長，大概11點半up

等

好啦，等你

順帶一提，今集頗為血腥，敬請留意

斬開左袋麵包

唔係斬開小穎就得啦

斬開左袋麵包有幾血腥

斬開袋包，用火槍燒，咪有得BBQ之後咸爺廢翔小穎一齊啪啪啪，結局篇變咸故。

拿拿聲洗碗沖涼，再出黎睇故，等你

5分鐘

「唔好走喔，我要剪曬你地條脷……Bravo……Bravo……Bravo！」咸爺放懷嘻笑，儼如一切在他指掌似的，散發著著撒旦的狂傲。

「呼哧……呼哧……」我托著小穎的身軀，氣急敗壞地往路軌方向疾奔。小穎握緊電筒照亮前方，照不亮緊纏不休的夢魘。

根據模糊印象，現處位置與路軌尚有至少2分鐘步行距離。

咸爺雖胸口受創，右眼盲掉，體格質素卻屬上乘，而且他正處亢奮狀態，奔走速度比我疾快……

「呼哧……呼哧……」我在霧海包圍的狹道裏搜索出口，思緒抗衡著不適感……

「吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱……」後方迴盪著電鋸的嘶叫，空氣瀰漫的是嗜血欲望。

腦海僅剩混亂一片，眼球如生瘤般劇痛，雙腿近乎要撕裂似的，每踏一步都是煎熬……

要堅持……把小穎及芊琴帶回現實世界……哪管多麼艱鉅。

我咬緊牙關，強忍痛楚狂奔，前路卻彷似無窮無盡──

靜了，周遭再次靜了。

上一霎的可怖猶如幻覺，雨水將樹林繪成一片遼洋，承載名為「詭異」的污液。

「佢……唔係後面……」小穎回眸驚道，「我地係咪……擺脫咗咸爺哥哥喇……」

別叫他「哥哥」，他是一頭嗜血惡魔。

我放緩腳步，回眸細看被霧圍困的小道──咸爺果真銷聲匿跡，耳際只有雨嚎及蟲鳴。

到底……是怎麼一回事……咸爺為何沒追上來了……

「咁……我地點……」小穎聲音顫抖，十成是被嚇壞了。我盯著模糊前路，密密麻麻的喬木儼如Slenderman的場景，窒息感傾盆而下。

我提心吊膽的盯著手錶，只有13分鐘而已，再不加快腳步──

鬆懈之時，往往是嗜血盛宴的開端。

「嗯！」我迅速撲倒水泥路上，同時捉緊小穎的手，慎防她撞地受傷。

「嘭……嘭嘭……嘭嘭嘭嘭……」

我回眸察看墜落地上的打火槍，它上秒才從前方打橫飛來，若非我反應夠快避開，頭部已被戳開一個血洞……

身體沾滿雨水，思緒沾滿恐懼。

終究明瞭了，原來咸爺假裝消失，然後悄然拐彎到前方，施以致命的偷襲──

「將你地鋸成十份，兩個人即係二十份！Bravo！」

捧著電鋸的身影從迷霧出現，並急速靠近我倆，詭祕的笑聲充斥著整個樹林。

「吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱……」

命運，不許我選擇逃避。

倘若要逃離安和地獄，拯救兩名女孩的命運，我和咸爺終須一戰──即使他曾是捨生取義的同伴。

殘酷現實，從沒迫使你面對，只要你甘願失去。

不甘願。

我擋在小穎前方，拾起先前撿來的大刀，大步奔向咸爺！

「鋸開十份……鋸開十份……Bravo Bravo Bravo！」咸爺高舉電鋸，我一邊加快步伐，一邊觀察咸爺的步法，尋找著破綻──彷如學界羽毛球精英賽時那般。

咸爺手持重型電鋸，敏捷度勢必大打折扣，倘若我抓準時機突襲，取巧戰勝的機會絕非零──

是機會！

我看破咸爺的漏洞，一個側身將刀鋒戳向他的小腹──

什麼？

「哈哈！」咸爺將電鋸猛地砸向我，嚇得我連忙蹲下閃避。電鋸越過我，丟落遙遠的水泥地上，是連番的巨響。

迅雷不及掩耳間，咸爺從口袋拔出一個灰色物事──醫療用的鐵鉗子，向我猛然揮來！

我驚魂未定，連番舉刀阻擋，可咸爺不斷以鉗子刺擊，來勢無法預料，我亦只能勉強招架……

「哥哥小心啊！」身後數米傳來小穎的驚叫。

「嗯？咁不如就切開妹妹先？」咸爺突然露出微笑，作勢將鉗子砸向臥倒的小穎！

「嗚嗚！」小穎聽罷盡是驚惶，膝蓋移位的右腿卻窒礙行動……

不要不要不要，這種力度必然造成重創……

「嘭！」

「哥哥！」背後的女孩哭泣著。

「呀……咿呀……」我癱倒地上，伴隨著一灘血水，以及墜落遠處的菜刀。

上一霎因飛身擋在小穎前，被鉗子砸中左眼……血水從眼角飆出，是入心入肺的痛……咸爺力氣實在驚人……

「小妹妹叫『哥哥』？唔洗急，哥哥黎喇！」咸爺露出浮誇的笑臉，撿起鐵鉗步向小穎，彷如滿懷殺意的小丑……

不可以……

我用手緊纏咸爺的褲子，向小穎嘶喊：「走啊！走──」

「哈哈！」咸爺一腳踢破我的臉，可我儘管口吐鮮血，仍死纏不休：「唔……好……掂佢……」

「死開啦，未到你啊咁心急！」咸爺興奮地猛踢我的小腹，直到我雙手鬆開，奄奄一息的癱倒地上。

「哈哈，妹妹唔好郁啊。」咸爺手握鐵鉗走向小穎，不懷好意的獰笑著。

「翔哥哥……」小穎淪為墮網之魚，如芒刺背的哭號，如千根針戳進我的心裏。

不要哭，唯獨你的眼淚不能掉下。

「邊個叫你地笑小絲啞呢……」咸爺在小穎身旁蹲下，露出一副扭曲的笑容，「小絲俾人笑會唔開心，為咗令小絲開心翻，唯有掹斷所有人條脷啦。」

咸爺的左眼睜至最大，儼如《絕命精神病院》裏那些心理變態的醫生，作勢要挖出病人內臟似的。

他一手強行撐開小穎的小嘴，一手將張開的鉗頭……

什麼？

鉗頭戳進她的喉嚨中，粗暴撥動起來。

「唔！唔唔……咳！咳！」小穎驚慌失措的掙扎，卻被按倒地上。原來咸爺攜帶鐵鉗……是用以將舌頭弄斷……

「唔好啊！」我費盡全力爬向咸爺，卻被他一腳踢中背脊。我嘶叫著倒下，有一刻以為自己骨斷了。

小穎拼命搖頭，可鐵鉗還是鉗緊舌頭，將之往嘴外扯動！

殘忍不堪的畫面，沒人敢看第二秒。

「啊……啊啊……」小穎臉容因極度痛楚而繃緊，睜大的雙眸飆著淚，就像哀求哥哥的拯救。

那對白雪的瘦手抓緊粗臂，雙腿猛然踢動──但又能扭轉什麼。

眼淚源源不絕飆出，罪咎於血液裏蔓延。

她一定很痛吧？都是你的錯。

對不起……對……不起……是哥哥無能……

我趴在地上嘔吐鮮血，拳頭握緊得指甲戳破皮肉，卻無法動彈。

這瘋子……斗膽碰我的妹妹……而我只能眼白白看著妹妹遭受虐殺？

無法保護妹妹的哥哥，只是人渣一名。

「哈哈……點解掹唔到出黎既？睇黎要掹大力D，大力好多！哈哈哈哈！」咸爺喪心病狂的嘻笑著，握緊鐵鉗的手青筋暴現，小穎的舌頭被拉直，她現出窒息的慘狀，彷彿隨時斷氣似的。

不……就算死……也要救回她……一定要！

我抵不住焦心和怒意，滲血的雙腿竟奇蹟地動起來。我撿起地上的某件物事，拐著步靠近咸爺。

「掹出黎！掹出黎！掹出黎！」咸爺亢奮的喝采著，漠視虐殺小女孩的殘忍事實──

「同！我！死！開！啊！」

我一把撞倒咸爺，他順勢將我拉跌，鉗子插進我的嘴裏：「既然你咁想，本大爺幫你掹先喇……嗯──」

下一秒，咸爺的眼神滲進恐懼。

下一秒，沒有了眼神。

因為，我將打火槍戳進了他的左眼，開啟了電源。

「你斗膽傷……害我妹妹……」我結結巴巴地道，將打火槍狠狠戳進眼皮間，他唯一一顆眼被火吞噬。

「唔好啊！」咸爺誇張地往後彈，手掩著眼，痛苦的嘶叫著。

「你斗膽……」我勃然大怒，狠狠將槍柄揮向咸爺，「你斗膽傷害我妹妹！」

咸爺的頭被擊中，竭斯底里的慘叫著，身體搖晃不已，猶如醉酒漢一般。

「嗚嗚……嗚嗚……嗚嗚……」

咸爺什麼也沒拿，狼狽的往鐵絲網方向奔走，伴隨著淒厲的驚叫。他很快消失在霧中，剩下死寂，剩下滿地狼藉。

竟然把咸爺擊敗了，他想必再也不回來了。

絕境……終究告一段落了嗎……

「呼哧……呼哧……」我立即跪倒地上，按著小腹喘息著。

暈眩肆意侵佔思緒，嘴巴吐出血絲，雙腿沾滿污血……剛才若非拯救小穎心切，以此等身體狀況，根本不可能擊倒咸爺……

我瞧著手錶的時間：23:49──

等等……小穎。

我慌忙四顧，忍痛爬向數米前的小穎。她捲縮在地上，身軀微微顫抖著，奄奄一息的模樣。

「小穎！」我好不容易爬到她身旁，沿路盡是我傷處淌的血。

「小穎……你有冇事……」我哭道，剛才真的嚇倒我了，我差點便眼白白看著小穎被虐殺……發生了的話，我又怎原諒自己……

小穎背著我抖顫，不予任何回答，似乎只是受驚過度，又或者是舌頭太痛，這亦絕對能夠理解。

她沒事，就足夠了。

「我地……要起行喇。」我擠出生硬的笑，儘管嘴巴沾滿血，「好快就到隧道──」

「翔哥哥。」

我愣住了。

「你既夢想……係咩？」

印象中，女孩已經第三遍問這問題了，我卻不知她有何目的。

我苦笑著：「趕時間啊……遲D話你知喇──」

「有D說話，若果唔立即講出口，之後未必有機會架啦。」

我徹底一怔，這女孩到底在胡扯什麼？但既然她渴求答案……我姑且滿足她吧。

「攝影師。」我拭抹著嘴角的血，「同鍾意既人一齊搭電車，拍低街道既哀與樂。」

小穎靜住片刻，然後回眸對我一笑：「果個人……一定係芊琴姐姐啦。」

「唔得閒理你。」我發現小穎再次胡鬧，不耐煩的拉著她的手──

金屬墮地的聲音，是鉗子。

我抓著她的左手，視線停留在手腕上。

「翔哥哥……快D去救芊琴姐姐啦。」

手腕上是一條深深的鮮紅，如泉湧出的碰巧又是鮮紅。

「時間已經唔多……宜家急步走應該仲得徹架。」

鮮紅瞬間浸滿了女孩雙腳下的地上，如顏料瀉地般，一發不可收拾。

「我諗……同鍾意既人……一齊搭電車……一定係……好幸福……既事情黎架。」

小穎拼命忍著淚，嘴角隱隱牽動，露出如蜜的甜笑。

從來從來，沒有這般甜過。

仲有2個ch就到結局篇啦，感謝支持

喜歡既不妨留下正皮

小穎...自殺?

小穎呀！！！！！
比返小穎我 比返袋麵包佢

小穎死左！
點解樓主要咁狠心

唔好呀！！！！！！
小穎呀！！！！
夢巴係衰人

小穎
小穎死咗即刻鉗你條脷啊夢巴

你敢寫死小穎...嘻嘻...我要...我要你...嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻

等陣翻黎

點解⋯⋯點解要咁對小穎

宜家FB搞緊一個問答調查，有興趣不妨去投個票
問題：你覺得最終有幾多人翻到現實世界呢？
1. 3 個人
2. 2 個人
3. 1 個人
4. 0 個人
投票Link：

呀呀呀~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
俾個鉗夾住條利呀

唔知道呢..

俾到麵包佢做咩

夢巴先係人渣！

寫故姐

真係會痛到死

小穎呀！！！！！！！！！！！！！

5. 總之小穎翻到

恰我小穎

有轉機既

我都想佢翻到

人渣病夢

小穎ar!!!!
夢巴你冇人性架

屌，唔好咁殘忍啦

小穎

呀~~~~~~~~~~~~~~~~~~

但到底發生咩事呢

未必死既

終於返到依度，好似隔咗好耐好耐咁，見返依個場景好感動
返到電車個位應該會仲感動，好似睇緊戲咁

但係，點解要搞小穎
點解呀！！！！！！！

係囉 點解啊！！！！

起點都係終點

準備寫定悔過書

佢要咪比囉
佢要咩都比
比埋夢巴條命佢

看透了世事 常變幻

宜家FB搞緊一個問答調查，有興趣不妨去投個票
問題：你覺得最終有幾多人翻到現實世界呢？
1. 3 個人
2. 2 個人
3. 1 個人
4. 0 個人
投票Link：

頭先錯link，補翻

叫天翔寫

我一直係小穎身邊

竟然整死小穎，全部都要死！！！
吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱

心情沉重，大概11點半至12點有文

你咁講，小穎咪即係無機

未必既
不過寫咗一年故
最無法自拔係呢次lo

唔好呀 夢巴筆下留情

睇下點啦

求下夢巴帶埋小穎番現實世界

到底兩個芊琴果度係點

純勁估：
可能實情係，晨福大廈火警，大部份人都慢慢咁死晒（異世界死即係現實失救死亡）而 OFFICE份名單係唔知點解現實世界嘅死者名單(？)
而廢翔未死得晒，而家現實芊琴就喺床邊同佢講嘢希望佢醒返，12點就玩完。

小穎死咗 其他人生存仲有咩意思

23:00
文呢

我究竟寫咗D咩....

又好似講得通

好多故都係用類似嘅橋，呢個都唔一定係嘅...

唔好鑽得太深呀夢巴

抽一抽離先好呀 驚你會痴線

好快出...感謝等待

夢巴 等緊你

第47話：《一定，要幸福喔》

＊＊一定要聽住音樂睇～～～
＝＝＝
強烈建議！
聽住以下Background Music閱讀呢集，效果會更佳！

＝＝＝

23:50。

周遭的一切，在霎那間停頓了。

電筒臥在水泥地上，照亮燈柱間的一對男女，他倆已是第二遍置身此處。

只是上一遍，並無傾盆的情緒。

我瞧著墜地數秒的鉗子，鋒利之處怎會是紅色的。

「嘀嘀……嘀嘀……」

鮮紅蔓延至腳尖處，肆意沖淡它的，又是不是雨水？

也許，不只是雨水。

時間迂緩流淌，我很遲才察覺到，那是血。

「嗯……」我恍惚凝望小穎，她顫抖的手腕被割破，傷口深得並無止血的可能。

「嘀嘀……嘀嘀……」

鮮紅從缺口湧出，掩蓋死灰色的水泥，儘管同樣悲涼。

小穎……割脈了，就在數秒前。

我瞧著甜笑無語的女孩，那血淋淋的幼臂，刀割般的心悸噬掉一切。

「你……做咩啊……」我驚慌地托起她的手，「要止血……止血……」

「小穎唔……唔要止血……」小穎擱起笑顏，輕手撥開了我。我焦心如焚地趴低，撿起鉗子欲割下一塊衣布──

「唔要啊……停手啊！」

為什麼……

時針分針再次絆倒，我瞧著氣息薄弱的小穎，所有說話竟啃住了。

「哥哥……」小穎聲線不穩，悲傷於眼眸滾轉著，「時間無多喇……快D去隧道盡頭，救芊琴姐姐喇……小穎……識得照顧自己架喇──」

「點解……點解要自殺啊！」

小穎愣住了，血水則繼續如泉飆出，與雨水塑成一副悲鬱的畫面。

「我問你點解啊！答我啊！」我失控地嘶叫，強忍著眼眶的淚花。

又是過份難熬的無聲。

「小穎……唔想再做哥哥既負累喇。」小穎撫著飆血的左手，向我擠出笑顏。

什麼……

「哥哥講得啱……係小穎唔爭氣，乜都幫唔到手，仲成日嘈要攞住袋包……哥哥孭住小穎咁耐，一定係……好痛好辛苦喇……」小穎難過的道，淚珠於眼眸打滾。

「家陣孭你已經好唔容易架喇，仲要我孭埋袋包？」

腦海浮現著先前的一句謾罵，接踵而來的只有悔疚，只有虐心。

我激動卻不語，酸澀直湧鼻子。

「哥哥傷得咁重……仲要孭住小穎既話，冇可能去到隧道盡頭架……最後，所有人都會死架……」

什……麼……

「但係如果……哥哥冇小穎呢個負擔，獨自前往隧道，幾分鐘內應該去到架……咁既話，至少哥哥同芊琴姐姐能夠返到現實世界……」

小穎……竟是因為這理由……割脈自殺？

「白痴！」我氣急敗壞的拉她的手，將她身軀背起……渾身迎來骨裂般的劇痛，暈眩蒙蔽了前路。

說好了，要一起回去……經歷了那麼多，好不容易才來到這裏，為何要自我放棄──

才踏前兩步，背脊是被千刀戳般的痛，我雙腿一軟，癱倒在血泊裏。此際背負起她……彷如背負巨石般艱困……

「唔得……唔……得……」我咬破下唇，撐起顫抖的弱軀，再往前踏出一步──

右腿發出「咯喇」的一聲，再一次癱倒血泊，再一次泛起刀割的痛……可這次，近乎站不起來……

「求下哥哥，放低小穎喇……」小穎痛哭，鮮血滲滿我的脊背。

我頑固地再度嘗試，手臂卻已滿佈瘀痕──

「夠啦！」小穎滾倒地上，聲嘶力竭的喊叫。

我趴在地上，愕然的凝視小穎。她的眼眸終究向情緒屈服，淚水如泉飆出，猶如手腕的鮮血。

然後，我也不知所措的，聲淚俱下。

原來小穎一早知道，我跟咸爺決鬥後，那殘弱的傷軀根本沒可能背得起她，走完接下來的一段路……

再過10分鐘，再沒有人可以離開安和地獄。

她是在想，與其一起無法離開，與其一起被困絕望之中，倒不如一人犧牲一人得救……

割脈……是為了使我死心捨她而去，為了換取我生存的機會。

這殘忍的一切……竟是為了我而已？

傻妹，傻得這樣離譜，想出如此無稽的點子……

真相，卻從來殘忍如此，只是我不願接受。

「傻妹……點解要咁做啊……」我淚如泉湧，「我係你邊個啊，你識咗呢條友半日咋！咪天真喇好冇啊──」

柔軟的觸感。

「小穎……實在唔想再累死哥哥喇！嗚嗚……呢種痛，叫妹妹點獨自承受啊……如果死咗既話，點同你講果句話啊……」小穎單手抱緊我，可憐兮兮的悲咽著。

什麼……說話？

「衰人……衰人……衰人！」她激動的拍打我的胸口，悲傷使襯衫化作淚海。

我不明她的所指，只顧無力的緊抱著她，口滲鮮血。

「哥哥……小穎根本唔想讀神科搵大錢，其實我好討厭讀書架……」小穎滂沱大哭，「小穎原來既夢想……咳咳……係去紅館演奏小提琴……表演Wherever You Are比哥哥聽……有冇聽過啊，好好聽架……不過，已經冇機會圓夢喇……」

她指的「哥哥」……是親哥哥？

我瞧著她身上的One Ok Rock官方背心，「Wherever You Are」三隻字染滿了鮮血。

「哥哥……」小穎輕輕推開我，拭著我眼角的淚花，「聽妹妹話……快D……救芊琴姐姐翻黎……剩低幾分鐘咋……」

「你咪傻……講好咗要一齊走，一齊食麵包……」

「小穎……陪唔到哥哥食啦……哥哥返到去之後，記住要代小穎食麵包放題啊……要搽好多好多既抵買牌紅莓醬架……」小穎氣息漸弱，每遍呼吸也耗盡全力。

「唔好再講……」

「芊琴……係個好可愛善良既女仔黎架……就好似夏舒穎咁。」小穎勉強擠出笑容，渾身卻顫抖不已，「哥哥都係個好體貼既男仔黎架……塊面有疤痕，其實真係好靚仔架……」

我聽得泣如雨下，完全無法給予反應。我瞭解現實的諷刺，卻能怎樣。

「哥哥……你可唔可以聽埋小穎講最後一句話？」小穎輕輕推開我，渾身顫抖不已，「之後……冇機會講架喇……」

「唔准講……」

小穎快要暈死似的，卻從褲袋掏出一把界刀，刀鋒對準了脖子。

在我驚愕之際，一切已成死局。

「哥哥……多謝你給予既溫柔啊……小穎……最鍾意哥哥喇……」

雨水尚未墜地，便染成鮮紅。

「所以，哥哥要應承小穎……」

小穎露出天使般的笑顏，嘴邊滲著蜜般的甜。

「一定，要幸福喔。」

本集結尾曲
Wherever You Are

最後一個請求，大家聽一聽呢個版本集Wherever You Are，精挑細選的
今日出到呢度，聽晚繼續
好感謝大家一直以來既支持～～

男人老狗。。。睇到喊

小穎呀
真係親妹
第一次真係聽住歌睇就咁bad end feel

小穎真係一個心地善良既女仔
可惜你番唔到去現實世界了
睇黎你真係好中意翔哥哥
為佢曦牲

小穎死左lar!!!!

無左小穎

想聽下大家意見
今集，真係寫到好費神
之前寫toby果集都冇咁辛苦

睇怕冇人返到現實世界(定係呢個先係現實呢?)

小穎⋯⋯

夢巴係賤人

呀~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

睇到喊
小穎可唔可以翻生

你.....比返啲眼淚我
小穎

有當日toby死既感覺

希望夢巴比小㯋就咁好好地死左去唔好bin c

當年toby死完幾集後又扲返出黎講原來佢死前比人女女女

慘撚過Toby千萬倍
屌 我想棄故

巴打講緊鋼琴定wherever you are

我要小穎啊

做呢個抉擇 真係好艱難

咩故用過

從來寫故要投入 代價就係抽離唔到

困喺學校走唔返出嚟個故

訓先
如果喜歡不妨俾個正皮
支持下小弟啦
尚差10正皮 就會額外連載外傳

夢巴開始唔覆我了....

鋼琴

小穎係天翔親妹？

唔通小穎係天翔親妹 知道真相番唔到另一個世界

可能要拎住生活麵包行出隧道先還到陽。。。

生命麵包=生命 夢巴收左嘉頓錢？

好似係無默媽定庸材寫因為好耐不過又係勁好睇

更正：係百無禁忌寫既全校困左係學校入面出唔返黎

終於時間翻嚟睇文
Rip 麵包妹

太虐心了
睇住小穎由幼稚天真，到依一幕既轉變
先發覺她真係長大了，識得為人著想
只係依種成長，太虐心了

明明夢巴係寫生活麵包

其實小穎袋面包有咩用
人都死左，之前仲以為有咩功效
唔通夢巴真係收左錢賣廣告

開咗新Post，懇請大家去俾個正皮，留個名啦

你地既支持，係我最大既動力
感謝大家一路以來不離不棄

可能可以翻生呢

點解冇人翻到呢？？？

夢巴係自虐狂

可能翻到現實，有機會可以扭轉既....

小穎：唔好喊啦，妹妹呵翻

唉，Toby又係好灰既主角

咁快就放棄
虐心既陸續有來

唔好咁啦
忙姐，覆唔曬所有

果下，到底係咩心情呢

1001

補圖

[quote]補圖

997

998

999

1000